[最終回倒數2] 進擊的巨人漫畫討論 - 138話（5）9號出東立

12點出繁中

最滿意一幕

上色效果

Petra

以前睇完 喊到收唔到聲
Annie想同老豆團聚？唔好啦
Petra老豆連白己個女條屍都見唔到...

講開又講，Eva就參考弗洛依德心理分析
睇睇下書發現原來巨人可能係有參考過另一個齊名既心理學家阿德勒既學說

－入面講到原來希臘既「善」純粹係「有用」既意思，「惡」就代表「冇用」
同第一季膠明對阿妮既講法幾似

－如果人際關係從世上消失，世上只有一人，其他人唔再存在，所有煩惱都會消失
的確仇恨循環係因人際關係而起，你祖先侵略過我國你要彌補
呢句幾似團長講只有一人就冇鬥爭

－自由=被他人討厭
行使自由就要付出代價，如果冇辦法唔在意他人評價、冇辦法唔驚被人討厭、唔想付出可能被人討厭既代價，就冇辦法貫徹自己既生活方式，亦即係得不到自由
所以艾倫係自由既

抵撚死

如果佢地有好結局真係接受唔到

>Miki係可以無視新一意思自由控制右手，咁去番巨人咪就係怪誕蟲只連接艾倫頭下部份，咪淨係控制佢頭下部份控制唔到個頭，唔難理解掛

寄生、連接、同化你覺得係咪一樣？
Miki控制到新一嘅右手係因為新一本身有隻右手畀佢寄生
艾倫頭下嘅部分係咩器官嚟？艾倫本身有冇？控制咗有咩用？
同埋一開頭我就講咗，智巨係靠神經系統控制
呢樣野睇萊納將意識轉去巨人個腦都知
咁如果你都識講怪誕蟲控制唔到艾倫個腦，咪即係艾倫仲控制到巨人之力

然後你就會話艾倫正路會生返個身，所以冇生=畀蟲控制

>唔覺係循環論證，大topic點解艾倫行為矛盾，原因係假設艾倫被蟲控制行為，舉出外表因素同情節表現黎講奇怪點，結論艾倫運籌帷幄

咁你嘅假設係艾倫被蟲控制行為
你就要搵證據verify個假設
而唔係用假設去解釋「外表因素同情節表現黎講奇怪點」
點解有呢啲奇怪點，就一定會指向艾倫畀人控制，而唔能夠係其他假設？你做唔到呢一點

>王政篇槍林彈雨個個無損咁濟咪又係咁，睇唔透

其實可以重睇
個個無損？死咗成隊韓吉班
睇唔透？可能係因為巴打唔記得咗佢地解釋過對人部隊嘅缺點：槍管同吊索只能同一方向、發射完需要裝填
如果佢地係打正常嘅槍都冇事，咁先講唔過去

同埋講到呢度，我地望返轉頭
巴打一開始係講緊「骨巨都打唔中法仔啦，始祖艾倫打唔到法仔正常」
然後我解釋骨巨都打唔中法仔都係bullshit
再之後而家你係講緊「巨人以前都有呢啲bullshit啦」
即係你都認咗始祖艾倫打唔到法仔係bullshit

>矛咩盾，見到人類驚咪起鋼，動物都有本能，你可以話唔信我9up，但唔覺有矛盾
>借用士郎一句金閃閃都只係半桶水，唔係專精，有咩咁難理解，睇使用者啫，俾你著甲拎住把刀又真係打得過全盛泰臣咩

以前上堂聽miss講類比論證嘅說服力好低，終於明點解
始祖巨人同Ackerman根本唔係有甲有刀嘅正常人vs全盛泰臣
你用士郎打得過金閃閃嚟講更加離譜
磨菇都講到明金閃閃有自尊所以唔用EA，咁始祖巨人有撚自尊心？

>呀創都未俾結論，唔俾個結局反cup一定要依照你諗法話係崩就崩
>唔覺有咩邏輯問題，不如話你死駁爛駁

我有冇逼諫山創宣布套野崩咗？
同樣道理，你唔覺有咩邏輯問題，就一定要依照你諗法話唔覺有咩邏輯問題？
討論嘅基礙就係論證，表達睇法嘅過程就係論證
我地傾咁耐，就係一個表達各自論證嘅過程，而唔係只容許一種論證嘅出現
你覺得有人死駁爛駁呢種諗法，反而代表你容不下其他睇法
因為有人駁，你係可以用更完滿嘅論證嚟說服佢

>艾倫睇劇本有咩唔得，冇睇過Dr. Strange咩？
>艾倫firm 咗最終死晒外人咪得

咁你就要明白一樣野，Dr. Strange睇完劇本仍然係跟理性行事
佢知道tony stark會搞掂thanos，所以根據理性用寶石換tony stark條命
而唔係由得thanos打鳩tony stark，咩都唔做
而且諗深一層，巨人係唔應該有分支，係一個closed loop/fixed timeline嚟

唔講呢樣野，套返落巨人
艾倫見到死哂人嘅結果，佢仍然要用理性思考點樣達到呢個結果
喺未死哂人嘅時候，容許104期+馬來戰士打蟲係唔理性

>「咁點解一樣同主題無關嘅野，要收埋到最後一話先公布？」
>唔覺係問題，上面話一早暗示過既情節同人設轉變既推理只係你唔同意
>不如你定義一吓超越父親係咩意思先

我同意仲會打咁長一篇文覆巴打？
你嘅推理，係無辦法解釋殺蟲同「脫離仇恨循環」同「超越父親」有咩關係
超越父親，如果要大半個po嘅巴打都同意嘅廣泛定義，咪就係呢一代嘅所作所為好過父輩/上一代

呢個道理係現實嘅讀者都感受到，有實在感
我睇咗成日，滅蟲呢樣野點樣令到現實嘅讀者都有共鳴？你嘅推理係冇講過

對自己有利嘅就係好人
對自己有害嘅就係壞人

咦個世界係冇絕對善良嘅人
如果你對自己有害嘅人好
其實就等於對自己/家人/朋友唔善良
你放過有害嘅人 但唔等於佢會放過你

多謝創哥傷害讀者

邊個話創哥冇畫到因果報應㗎

>講到尾你只係認為唔合你意既劇情走向就係爛，冇咩好講

我覺得呢啲字句都幾引戰，無謂咁上心

合意同合理係兩回事嚟
要合我意，我會想艾撚肅清哂阿明+馬來戰士+全世界
然後返去中出女王一百連發添

但係咁係唔合理，所以就算諫山創咁畫我都會覺得爛咗

Thomas Hobbes
“Every man is enemy to every man”

不過艾倫點解同條蟲分開咗仲可以變超大巨嘅

我依家先醒起

艾倫在盡頭看到的是什麼，是地獄嗎？
不，是jsc剛開業的桑拿房。

笑咗

>地鳴從來都係冇問題全島人意願，同現實比對左膠聖母派根本唔會少得去邊，呢個就係艾倫選擇咗幫島人做決定

老實講，我有諗過艾倫係咪代表到全島人
例如下集死剩人，咁搵島方談判，會由咩人代表？
女王？阿明？葉卡派殘黨？
因為佢123話講咗係個人名義開地鳴，你問我，我唔會話佢幫島人做決定
因為島人仍然可以選擇好似阿明咁打鳩艾倫

>雙方冇辦法干涉對方，所以兩者先要戰鬥

我諗你講嘅干涉係改變立場？因為133話艾倫講到明阿明同佢嘅思想付諸實行，注定會干涉到彼此，所以先要戰鬥

>同理，艾倫假如全民洗腦係佢既自由，阻止艾倫洗腦就係聖母團既自由，冇衝突

發動地鳴同阻止地鳴嘅人，洗腦同阻止洗腦嘅人係有分別，冇得「同理」
地鳴嘅作用對象係島外，保護對象係島民
洗腦嘅作用對象係島民，保護對象係島民
你會話島民可以有自由反對洗腦，咁佢都畀人洗咗腦仲點反對
有一種洗腦我係同意嘅，就係逐個拎informed consent

其實望返點解艾倫要開地鳴，就係佢想島民有自由
「全民洗腦」同「島民有自由」呢兩樣野有衝突
所以佢逐個問同唔同意，咁就可以接受

呢張meme已經可以將巨人升上神枱

真係除時爛尾, 仲有40 頁, 可以點樣將所有角色收尾
艾倫與米卡
女皇
兵長
一班變左傻巨的角色
各大巨人的生死
世界命運共同體的未死人類

所有野好難三言兩語可以靠40 頁圖片同少類文字收尾sosad

有45頁嘅，唔係40頁

天理循環，報應不爽

害人全家變巨人呀嗱，今日就要睇住自己家人喺自己面前變巨人

創哥可唔可以加頁數

我頭都大埋

月尾話添食畫多4話你吹佢唔漲

天道好輪迴

佢好似話畫好晒, 好難突然加落去

屌

炒返啲大家都知嘅冷飯
睇個勢，條友仔真係抄muv-luv

佢100話都無啦啦轉風格變左BF1
所以無咩唔可能

佢跟足muv-luv alternative嘅話
應該真係打蟲＋最後去平行世界

但係巨人寫到今日咁，我點睇唔講
打蟲＋平行世界會畀人屌到開花

意識流結局咪得

純9up

蝴蝶效應結局似最大機會
始祖既能力始終無表現過出黎
淨係其他人話可以洗腦同家姐撞頭令女皇失億
感覺應該唔止咁少
三笠頭痛愈黎愈密就係因為經歷過太多次始祖既蝴蝶效應能力
但阿卡曼無法被洗腦
於是記憶不斷被堆疊造成混亂
138 發夢之後kiss應該引証到

9up勿認真

蝴蝶效應結局即係咩意思
創造無數個平行世界？

同當年套西片一樣
主角試過無數路線
失敗過後又波野波羅咪返去845年
最後發現只有自己死
身邊人最重視既人先可以幸福

仲有0.0000001%被艾撚反cap
但我已經冇乜copium剩低

睇個勢似
但係講唔過去

今次巨人可以出game
被啲fans試玩唔同路線

我諗大家隨時要ready佢可能只會填一個坑
1. 艾倫到底諗乜 (佢嘅自由係咪耶派諗嘅殺晒牆外人 點解行為contradict)
2. 阿明搞邊科同後續 (我知大家好憎佢 但佢係救世篇嘅主角 亦係同艾倫思想衝突主要對手 )
3. 各個人物具體結局
4. 138話三笠個"夢"具體情況
5. 路嘅運作 (點解阿明入到去)
6. 女王個B有咩用

咁多個坑 139點會比得到 作者可能只填1-2個 甚至極端到艾倫一句台詞都冇

地鳴之後過依賴政治正確 明顯有加快節奏
其實佢寫唔掂"戰爭與和平"呢個主題唔係問題(無人expect 係套漫畫搵到答案 用蟲蟲spin走係可以)
但係寫"少年與世界 自由"呢個主題寫到一般 艾倫同阿明人物塑造失敗就係例子

1 艾倫到底諗咩
搞咗咁奈都未見過佢講過太多嘢
艾撚接近零文戲
(Aaron Yoghurt另計)

我就覺得寫唔到唔好寫
個時馬來篇就係因為寫得出，大家先覺得套野有潛力
最後搞到大筒木輝夜咁

其實艾撚阿明ok嘅，睇完138睇返137
唔計塊葉變棒球
艾倫、阿明、吉克，分別著眼生命嘅起點、過程、終點
而最後其實好難完全駁斥哂三個

不過就係得呢下
138就齋打 133-136又係打埋啲咩歷代巨人
冇咩思想上嘅衝突

得45頁埋尾個情報準唔準

睇唔明 發生緊咩事

邊度唔明 一齊討論

Mikasa 個夢係講緊咩 點解有個夢係度既

有人話係平行時空 if plot 或者純ff
暫時唔知個夢想點 被唔到答案你
唔冇諗咁多 等埋139 可能會好少少

利申 我需要hopium

Hope?

btw 始祖同條蟲究竟咩關係

寄生蟲+宿主？

我都想Petra有if plot wor

諗緊變做pure titan 算唔算生存

特登忍到今日唔睇leak 直接睇正版
覺得今集其實唔錯
只係唔捨得eren

算，不過生不如死

好大機會創哥唔會俾呢啲變左做巨人嘅角色返生了（如果可以艾主席123話就可以將嗰300隻無腦巨人變返人了）

講真
呢條友完全wfc佢生定死

真，我唔明啲讀者話佢爛喺邊

其實唔爛
不過得翻一集 驚收唔哂所有野
仲未講始祖同艾倫有咩目的
唔知會唔會加紙

其實自唔自由我都唔明，如果眼前有一百個你都覺得唔好既結局，但比你揀一個，你覺得你既選擇係咪自由？

係咪又死Server

我諗收回巨人之力後啲巨人就會直接蒸發
智慧巨人會留返低同可以超過13年
btw創哥真係整死晒所有cp
falco依個最deserve good ending 嘅都拆埋
連馬車cp依個尾三先出現嘅cp都殺埋

馬車

依度竟然會有人鍾意里佩

除非Ymir 去path度逐個整返個身體出黎，唔係都死梗

睇返繁體舒服好多

呢條友係講緊創哥？

原來都9號，去Twitter睇吓班艾希畫師點睇今集先

我估係
呢條友（connie），（我）完全wfc佢生定死

話時話，出左138話之後啲人反應好兩極

有啲人話劇情太過倉卒，加上三笠斬頭親吻艾倫嘅畫面太核突，仲有懷疑嘅平行時空/if 線/輪迴會毀左艾主席嘅人設；另一方面，有啲人覺得這一話出乎意料地反高潮，集體變巨人畫出左因果報應嘅意味，「夢境」神回收左第一集嘅大伏筆，覺得呢集都係好有水準

究竟我應該點評價呢一話先好

光頭仔

里佩係初心

可以嘅，反正道路有無限時間

大佬法仔cp賈bitch wor
she deserves

點都會有一個好結局嘅（Avengers 4入面有1400萬個可能結局都有一個係好結局啦）

有道理嗰邊
其實都可以唔理其他人
你都係讀者 你都有得決定點去睇呢個故事

創哥唔會畫if plot來滿足CP黨

樓主pin this
諫山講到明係米卡莎嘅理想

可摸耳翻譯下

自己推自己去最地獄嗰個
然後一直前進 到達盡頭
睇下會唔會有奇蹟

留意咗巴打個名一陣，講野咁正氣
你咪係連登歐良果彭

客觀咁諗 好過137少少
唔合理地方仍然繼續存在
但138作為finale嘅前一章就會少失望

OK 我有選擇嘅自由嘅

我都係偏向吹奏嗰邊，第一眼睇到直覺話我知呢話唔係好爛

ようですwor
都係讀者解讀

But he doesn't deserve it

兵長點解咁肯定要殺艾倫？
條蟲唔可以寄宿係其他人到嘅咩？

希望創哥最後一話真係加頁數啦，唔係我都想像唔到佢可以點樣45頁內解釋曬咁多而埋到靚尾，讀者又理解得到

根據動畫post嘅一張圖，137話內心主線喺阿明，138話內心主線喺三笠身上，咁樣最後一話無意外都係主力投放喺艾主席+始祖身上，解釋曬大部分伏筆同埋交代結局了

團長 x 阿妮

點解一定會有一個好既結局？事實就係唔一定有，正如1400萬個結局入面，iron man都死啦，蜘蛛仔咪又係係後悔同懷緬中渡過餘生

係twitter條友解讀嚟？諫山有冇寫係原稿

Eng Version

呢個已經係相對好嘅結局啦，如果iron man唔死，英雄嗰邊一定會全滅

其實可以排除呢段經歷係三笠FF：因為呢幕同第一話第一幕完成閉環，係直接影響現實嘅

咁講即係佢到生死一刻都理解唔到艾主席想法？

等139最實際

唔一定嘅
可以係艾倫睇到米卡莎嘅幻想
但係咁就違反咗ackerman記憶不受始祖之力影響嘅設定

所以我覺得呢個係主席諗過最好既結果，如果我只有4年命，我一定會希望愛我既人堅強活下去，忘記我，追逐你自己既自由

好得意

Aarron Yoghurt

你慢慢

原稿寫明’ミカサの理想を描く‘
係mikasa嘅理想

原稿冇よう

日文有了

咁即係九成九係傳送影像俾佢睇啦

仆街要點

事旦啦 139咪知lor 如果創哥唔解咪算
我唔想再執着Mikasa個夢/ifplot/平行世界
又唔係睇完個幾隻字就完全估到個意思

東立

Kaji 加油 知你辛苦

139變返人咩事都冇

如果真係咁創哥真係要去食屎

同黑警無事同一個道理

睇來，我真係要改一改最佳巨人ed嘅次序了：《夕暮之鳥》第一，《曉至鎮魂曲》第二，因為《夕暮之鳥》風格獨特之餘，伏筆都係特別多，而且對巨人故事係好大作用，加上巨人故事本身好有歷史性，所以我都係將佢放第一

過咗幾年先知首歌係男人唱同埋用英文唱

話時話巨人入面其中一個最重要嘅象徵係飛鳥（138集入面夢境入面艾倫同三笠擁抱一幕都有飛鳥飛過），唔知道139話飛鳥又會用咩方式呈現呢

可能連標題都係伏筆之一

係咪就係因為知道爛尾而配到喊

身為fans，梗係要第一時間話個結局俾偶像知喇
創哥個偶像係神聖放逐樂團嘅主唱の子
（即係唱my war 同 夕暮之鳥個樂團）
當年巨人啱啱開始連載時，創哥就係聽住の子嘅歌畫畫同塑造角色

估唔到去到打疫苗都會有巨人漫畫圖

即係仲有兩集

今日先得閒睇
唯一興幸嘅係假B 、Conny 呢兩條友都變撚埋無腦巨人
但係讓就

忍到今日先睇
其實都唔係大家講到咁差吖……

好早期唔記得係蘋果定立場都拎黎整科興新聞

Yuyu筆下畫嘅Aarron Yoghurt
希望睇到你更多作品
身為艾希黨多謝你先

正確態度

Fucking based

榜樣

唔好成日加加減減曲解人哋嘅說話先得㗎

這是你自己開啟的疫苗啊

希望見到女王

2021年預言

講開又講，幾星期前蕭生係節目話開始睇巨人

忍唔住一日由動畫進度睇到最新，想問點解今集艾族吸晒啲巨人煙之後falco會嗌令到佢地變巨人定係艾倫控制佢嗌

法仔只係激動鳩叫
同變巨冇關
啲氣體係條蟲放出黎
係條蟲控制

個人認為唔係唔關falco事，條蟲要變就變到
因為條蟲本身就係巨人能力既根源

咁點解突登要畫佢嗌咁啱佢係獸巨有哩個能力好誤導

條女畀蟲變巨人，吾能gur囉

蕭生不如好似外國YouTuber咁
每睇一集就整一個reaction

燈巨人爛尾

到底有無睇 抽水抽撚錯晒

一直有種lovecraftian horror 既感覺，可能隻蟲係old ones 嚟，會唔會係cosmic horror end，隻蟲收所有人皮

兵長啲手指又生返出黎

其實頭痛係艾倫強行改變Mikasa嘅記憶嘅痕跡吓嘛...

一米六巨人

燈到由爛尾變返做神作

阿卡曼=人型巨人

今集開波好似係米卡莎ff？
即係每次頭痛，佢就會諗如果艾撚唔戰鬥會點？

原來jean咬緊萊納後頸

咁佢死緊了 無人可以殺到萊納

Btw

前一秒仲互相理解嘅阿尼老豆同瑪萊軍官

下一秒就變身巨人 算唔算cover返

「那一天 他們想起被巨人支配的恐懼」

falco係顎巨
另外吉克鳩叫可以變巨人係皇血既能力亦同獸巨無關

被逼殺咗賈bitch同光頭仔先

大屠殺咁多人都叫左膠咁講唔通

平時交代回憶都會講大半話
係好驚佢就咁完咗咩都唔講
唔交代boss諗咩，個角色描寫就會好扁平
最起碼始祖同艾倫點解溝通到
講過啲咩
係要好好交代番

如果鎧巨自願俾賈bitch食
我會屌撚死創哥

趕收工feel
咁多重要角色變巨人
一格仔交代就算
完全感受唔到任何反省痛恨內疚自責
就算支持滅世都睇得唔爽

做定心理準備啦

104同賈碧嘅巨人化一定會解除
即係Connie老母都會解除

諗起佢番入村莊無穿無爛攬住老母就好感動
真愛必勝
親子必勝

好彩殺弗洛克班破壞派唔手軟咋

呢個尾係有限嘅頁數入面應該係最完滿結局
同avengers 一樣, Dr. Strange睇撚晒啲結局, 大家唔使再問點解咁唔得點解人設崩, 全部試過晒

阿卡曼係巨人副產品有冇解過?

嗰時話會THE MIST咁

後來話GOTG定GOTG2

The Mist即係大家都覺得要無奈殺艾撚，但係殺完先知唔使？定係艾撚覺得要滅世，但係最後先知唔一定要

GOTG2照計就係阿明要係艾撚同世界之間揀一個

殺咗connie佢地 點知唔洗

呢個真
起碼交代埋始祖 艾倫 女王

the mist 結局唔係主角自以為做左正確嘅決定終結左4個患難者嘅生命但係最後見到援軍咩
如果擺係巨人 應該係艾倫自以為滅世係最正確嘅決定（因為要守護佢嘅朋友同人民）但係途中害死灑佢地 最後咩都守護唔到 （？）

巴打覺得地鳴篇嘅主角係邊個？
艾撚潛咗十幾話水，搞到我都唔sure

Falco deserve啫
假bitch唔deserve呀嘛

呢個推斷都似巨人現家發生嘅事
艾倫想保護104期 又趕走佢地又滅世
點知個個變哂巨人

係左膠團 （好似係因為個作者諗住用平和d嘅方式邁向結局所以採用類似guardian of the galaxy嘅方式寫地鳴篇？）不過依家艾倫同左膠團依家都接近團滅 （暫時）真係唔知佢最後決定係咩走向

其實有冇可能創哥根本就冇諗住轉結局 純粹用左膠團依啲比較平和同王道啲嘅方式邁向原本嘅結局

你要靠其他人先可以評價作品？
講番自己最真實嘅諗法...咁先至係自由

At least佢哋又真係長命百歲

‘I am free’ Eren Yeager

去到今集已經唔使諗到咁複雜
我嘅諗法係
三笠頭痛係佢自身嘅防衛機制
一面對失去重要事物就會頭痛
而今次知自己要殺嘅係艾倫
就頭痛到要墮入自己嘅理想鄉去抒緩

最後艾倫入到佢個理想鄉
屌呢句野好似咸故咁

當創哥嗰陣未諗好造型啦
唔想下集最終話仲要嘥篇幅講呢樣嘢
而且上面草稿圖都話係Mikasa's ideal

勁，咁都留意到

屌
原來已經9號
時間過得咁快

大家都入曬戲

其實Aarron Yoghurt係咩梗

摩擦力

139家係140大結局？

139話就完
所以下個月9號巨人漫畫完結

建議各大巴絲先捉實一個結論，再倒推返佢條大橋出來。然後最尾D細節先貼返落橋度。

呢度先容許狗仔拋磚引玉：

A. Eren嘅計劃係要製造一個未來，俾死剩嘅Eldian同Marley可以和平共處；
B. 方法係剝奪所有Eldian嘅巨人化能力。留意並唔止係九大巨人力，而係最基本變無腦巨人嗰種反應。打針飲酒吸氣嗰D要全部失效嗰隻；
C. 咁樣剩低嘅人長期再無方法分辨出Eldian, 想報仇都無得報；中期社會結構被地嗚破壞，Eldian同Marley可以完全混居通婚；短期所有人有Eren做共同敵人，齊心對抗合力重建嗰D friend；
D. 要達成（B）需要消滅怪誕蟲。方法係同Ymir合作發動地嗚，然後製造機會俾救世小隊破壞超大骸骨以便引出怪誕蟲本尊打大佬；
E. 同時Eren自己要俾是但一個巨人呑食，以交出多一代進巨。咁佢幾年之前計劃嘅時候，先可以透過末代進巨去預先確定今日呢招怪招係有成功嘅可能；
F. Ymir同Eren最後投胎轉世做Historia嘅雙胞胎，好人一生平安

推番上來先

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

艾倫發夢同三笠話一路好走
而家138 尾2個頁咪連左

見你覆親人都係Copy & Paste呢段

唔止百歲
如無意外係永生不滅

見樓上推返
更新下先

———————————

伏筆/疑問待回收/解畫：
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 始祖彈入彈出幫邊一邊？
- 吉克左膠明如何召喚死人？

疑似伏筆：
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 女王摸信同艾倫代為獨白

已解伏筆：
- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖

屌真係咁 立即屌創哥老母

有咩分別

"I am free"

對結局唔抱太大期望

鳥吃蟲，艾倫=鳥，吃掉怪誕蟲
巴哈見到，好似幾合理

得返一話真係唔知點解得晒

夕暮之鳥配以前打仗d片好有feel 最近都loop緊

呢個解法又幾好wor
即係頭痛到一個位就逃避去自己既幻想, 再從中成長
咁就連得埋lost girl, 今話同lost girl既唯一分別就係lost girl明顯成長高一班, 138我都寫唔出佢具體成長左d咩 為大義殺艾主席都接受到?
咁睇黎頭痛都唔係咩阿克曼既伏筆黎, 純粹係mikasa廢

夕暮之鳥
直譯係日落時嘅鳥
但夕暮本身有另一個含義:日落代表死亡/垂死
而我哋一直知道，鳥係象徵自由
亦代表艾倫
咁夕暮之鳥就可以譯成:垂死嘅艾倫
換句話講，依首歌就係艾倫臨死前嘅心聲

咪因為原po沉左所以先要四圍宣傳攞ching，其實狗仔另外有五六個巨人細節po分散各處㗎

有冇人估下進巨結局

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

無論承認與否，倘若進巨唔係出現實冇而只有佢先有嘅特殊ending，噉就唯有係最大路嘅魯魯修，Ymir想要自由愛（不受仼何觀念束縛嘅愛）、其實係順住艾倫plan走同Mikasa嘅成長喺上個po#838已經證明咗，
艾倫死，寄生蟲衰亡，艾族人眾目睽暌之下可以唔洗食智慧巨人而變返做人，大家和好如初，未了嘅仇恨交由Armin從中解脫，艾島會一直趁中空期發展，路會完全消失，ymir化身做女王b，艾撚叫佢出去愛人，臨喺條路消失之前攬住佢話佢係自由。
（有可能動畫嗰邊就畫埋艾撚死前傳記憶俾Falco，所有人幸福快樂嘅生活，返工返學之類（因為有人話動畫嗰邊有返學相)）
你可以話格硬黎，點會噉就解決到，仲要spin蟲簡直downgrade咗套戲但係：
一.劇情趨勢係噉，問題已強行解決，睇下大家後悔、手握手就知，後悔已經大過仇恨，雖然話格硬黎，但其實可以解釋做現家就係世界軍事中空期，柏島係最強國家，佢哋現家即使想報都無得報。
二.作者側重說理，帶出反戰思想、不受歷史恩怨同種種原因束縛的自由
三.呢套其實係寫實主義嘅作品，根本就冇完全解決意圖，作者淨係想寫各種環境下嘅眾生相，只係想將嗰一刻種種細節全部呈現，而最後可能係想表達上面思想，又或者係想表達仇恨了決唔到，寄寓現實世界嘅人要努力，噉就要睇139嘅發展。

如無意外係噉嘅故事下，大家可以俾幾多分：

睇落好似歷史片

點樣出現實無而得巨人先有嘅ending

咁嘅話，根據歌詞，艾倫臨死前嘅心聲係乜嘢？

45p...死都唔加紙

得45頁，雖然一早知，但係都好唔開心

有無搞錯呀死都唔加紙今次巨人上唔到神檯了

45頁可以講到d咩

我覺得45p夠佢畫之前有位巴打估殺蟲消滅巨人之力, 世界軍事倒退既ending既
但呢個end上唔上到神檯就見人見志啦

SH 相信有二部曲
到時二部曲真正回收所有伏筆 解釋埋Eren POV

仲有艾主席嘅諗法呢其他角色嘅結局呢

你睇左ptt嗰篇論文？

係
上兩個post 有做過社工
post link叫大家唔駛擔心 信台仔信創哥

應該會係艾主席角度出發, 講所有野佢都plan好哂, 解下伏筆同historia d對話, 跟住略略帶過世界之後既和平 (吹到咁就解決仇恨問題)

唉, 估唔到希b, 一個人物成長咁完整既角色係結局只係個生仔婆

係，女王實在太過浪費了

我反而覺得係法仔食
咁就解得通點解佢繼承罐頭刀之前有未來記憶
但我諗唔到佢食左之後點收科

咁應該好多所謂伏筆都係藍色窗簾
-女王B就農夫生
-戰槌記憶同戴巴講嘅一模一樣

無
起碼要加多4話先講得晒

最終回會唔會加頁數呢？

試吓碌上少少

以而家頁數計
單行本會唔會加後記或者外傳

諗諗下條蟲會唔會都係始祖做出嚟呃人
等人解決左條蟲之後
始祖先唔撚再整巨人

始祖回憶果話都有條蟲
應該真啦

其實唔出奇

可摸耳完左先睇

其實獸巨除咗大隻啲之外有咩特別

完全滅世應該就冇架啦
睇吓最後一集會吹係滅左幾多成囉
佢吹到滅左7成到
都夠佢寫話黎緊一段長時間冇能力進攻島

睇下牙創想唔想俾返個老婆Falco囉

如果獸巨持有者識好似法仔咁變雀仔就真係屈機到癲
空中車巨，載人戰鬥機/運輸機/偵察機咩都得

照計總有啲特殊能力掛

應該就係想像力改變型態

大隻

多毛可以去南北極

超巨表示

又係將個計時炸彈交比下一代
艾主席：放棄思考既行為

我估有機會同食屎仔結局差唔多

唔通ymir會將eren個頭同隻雀融合咁就解到點解eren記憶有法仔伸手

齊齊改記憶掛
不過覺得唔好睇姐

出處︰

69邊集嚟

漫畫69話，朋友
kenny死個話

個所謂伏筆list係咪搞笑，
唔少都係腦補或者自己諗多咗。

So far 睇落黎重要又需要講多啲得
1、艾倫嘅動機
2、三竺頭痛嘅原因
3、女王生b嘅理由
4、Ymir諗緊咩

艾倫個滅世動機我覺得有兩個但又互相衝突
A、消滅敵人保護自己嘅自由（自由）
B、保護身邊重視嘅人（愛）

如果艾倫係覺得 A>B，
咁件事由地鳴開始之後都仲講得通，
但係咁就連唔翻去owl同格理沙講要去愛人嗰段。

如果係 B>A，
咁艾倫知三竺佢地唔要命都要阻止地鳴嗰陣就應該收手，
但係艾倫又無咁做。

諗到我r哂頭

格里沙兩個仔都死係亞克曼手上

獸巨比其他巨人（唔計超巨）高起碼 2米

結果係條蟲滅世
蟲:自由

條蟲好carry

藍色窗簾
太多不穩定因素
我唔係好信會計到

兩個都係斬頭死

特殊能力就係高人少少
即係人地150 100米9秒9
你152 我100米 20秒

進擊的巨蟲

賈birch我明點解大家咁憎
但點解大家會憎埋光頭仔 可唔可以解釋下?

女王生b理由咪前面講左

係，好多人屌左幾個post

其實覺得好多都唔會直接講明
都可能係意識流咁
艾撚動機今集都睇到啲
三笠果啲記憶就係艾撚一早睇過
果個時空既佢冇屠殺牆外人害到自己既朋友都慘死
所以決定發動地嗚
三笠頭痛都可能靠讀者自己思考

真，女王生b咪幫吉克延命，等艾倫接觸到吉克
雖然有吉克酒已經夠，雖然116話耶蓮娜話女王大肚係好彩，雖然112里維話女王仲有幾個月先生仔，雖然個計劃已經達成目標，但係134仲畫多次女王生仔；但係應該都係諫山創畫個時冇諗咁多

弱智

你講咩？

孝順仔

擺明真係計到
創哥一早諗好139完
138最尾第45頁係回收呢個伏筆
所以第一話13頁先會寫845（年）
CLS

唔怪得會放喺度啦

佢要單行本一出就預知套野收得
唔會俾人腰斬
唔會俾人迫佢繼續畫
先做到伏筆喎
呢啲野佢作為新起步漫畫家
真係控制到咩
富奸呢個老屎忽都未必得啦

其實第一次畫女王大肚果集都get到係為左避免女王比憲兵逼去食吉克

真，不過有班人想艾倫做老豆，唔知點解

果個咪你囉

頭先咁啱諗到
137原來有講埋始祖心底係未想死住，所以喺接觸蟲嘅同時先創造咗一個冇死亡嘅世界，「路」
咁呢二千幾年嘅詛咒來源就更加應該係一個女仔嘅願望，即係人性嘅一種
條蟲只係唔好彩畀個跌落水嘅女仔掂到，根本冇做錯到

不過艾倫滅完蟲返去攬女王攬細路就唔反創仔

130特登唔講明女王話想仔係同艾撚生定路人生
逼死班真相黨
其實同邊個生根本唔係重點
但邏輯上女王個樣厭世
比艾撚搞大既話就唔會係厭世樣

女王真愛係Ymir
佢未必鍾意仔
俾邊個搞大都好都唔似係心甘命抵

應該係艾倫去抱B啦，非佢莫屬

可以係格里沙抱艾倫嘅...

艾主席笑而不語

話時話點解艾倫要留長毛啊

可能係伏筆
希望下集會解

型囉 紮起左型過短髮
今集印證左

講真女王咁熟佢兩個
佢咁都同艾撚搞野即係擺明陷三笠於不義
話艾撚做老豆班友都唔知諗乜

咁證明諫山創真係all planned囉
13845呢組數咁易中呀？
無啦啦標明13頁，無啦啦同頁整個845（有現實世界公元唔參考？），又無啦啦138話45頁回收伏筆呀？或然率仲低過0 wo。仲有諫山創係用剛好13年（09-21）黎畫巨人，又撞彩藍色窗簾呀？

諫山創本人可能繼承咗進擊巨人
咁就解得通了

13年任期就完要趕緊收筆

仆街又多一樣「解得通」

伏筆王

又喺度燈

其他人冇咩可能
創哥就真係可能計好數
致兩千年後的你 同 致兩千年前的妳 啱啱好十年
佢真係cls㗎

4月9 日最後一集，又13又9

btw 其實未必一開始就諗好晒
13年話畫多3年就完結，又講過想2020年完

將漫畫呢個載體撚到出神入化，藝術家黎

我仲發現到1樣野，139話完結岩岩好係4月 四月是你的謊言

跟住真係呃9哂D觀眾，發左場夢 返去第1集初頭係棵樹訓到喊個到，咁就乜撚野伏筆都唔洗回收

係，發覺巨人一畀連登仔大肆吹奏就出咗事
當然蕭生開始睇都係一個主因

農夫係老豆，艾倫已經死咗，條蟲係大boss

PATH

重有122話始祖變巨人係第13頁
跟住13頁之後就死
死個陣係拎到巨人之力第13年

我就認咗我係個班人 但你都有份

唔關事 感情又唔係話我同你熟就讓被你
利申 已經轉藉支持farmer kun

緊係關
根本從來冇描寫過女王同艾撚有友情以外既感情
完全唔存在乜「讓唔讓比你」
生仔都只係果刻要阻止憲兵既計劃
根本唔會無中生有左女王想同艾撚搞野既可能性
你要證明到女王有同艾撚搞野既動機
證明一個人冇做一件事係冇需要的
我充其量都係同你地講佢咁做會有咩不利
我係唔需要證明佢冇做過一啲從來冇提及佢有做過既事

我又冇講女王同艾倫搞過嘢
又冇講女王同艾倫有任何感情
我淨係話感情上冇「讓比你」嘅概念

都岩既
就算三笠同艾撚結左婚
都冇話女王唔可以同艾撚搞野
將道德條線無限延伸既話冇野好講

你係咪上開yeagerbomb個啲手足嚟

平心而論，我就咁觀察
覺得今集艾倫同米卡莎嘅描寫係/唔係浪漫嘅人都係50/50
好多人畀斬頭之後錫同埋米卡莎發夢嚇窒咗
所以唔好講到太實

等等先 你講到三笠同早就係情侶咁
咁明關道德咩事

感情上冇讓比你 咦句唔係有特別意思
我係咪要加埋 不適用於已婚/情侶狀況
點解成日要link到道德層面

唔講艾撚同三笠有冇愛
艾撚同女王根本冇愛過

邊有人講艾倫同女王愛過
你諗多咗

咁要睇下你覺得
如果你溝左你個fd鍾意左10既女
係咪一件仆街既事
如果你唔覺得仆街
咁個結論就係你唔覺得有關係
道德條線可以好因人而異

心照啦

本來想講 套野嚟到呢個位都無謂拗cp
但係創仔自己點火 引人傾

我上開r/titanfolk多啲
但Yeagerbomb啲meme同評論幾搞笑

上面有邊一句講過艾倫女王愛過...

冇
我可以回應緊昨天的你
亦可以回應緊138集出之前既你

又係青春之旅個啲fd

冇錯雖然我唔知咩黎

啱嘅 有兩個我係度

好好睇

建議大家可以睇Love Alarm

動畫入面希斯托利亞有bb果集係第69集，仲要係情人節播

十年有咩咁特別需要控制

一定係殺吉克喚醒阿卡曼血統潛藏嘅巨人體質，身體再生！

孝子(笑)
殺耶格派104期毫不猶豫

如果
艾爾迪亞 mix 瑪萊 = 仍可以變成巨人
但
阿卡曼mix 艾爾迪亞 = 唔會變成巨人

拎兵長做種馬配種所有艾爾迪亞人咪搞掂

唔可以犧牲兵長做生仔機器

讓入團個陣講過咩

要入憲兵團

我唔覺得係犧牲wor

所以大咗肚之後個眼神

係啱啱好十年
唔係同一年

2009年10月號<->2019年10月號
第1話<->第122話

地下街果陣可能一早屌厭晒d女
同吉克講過自己以前好受歡迎

兵長潔癖咁嚴重唔覺得佢會亂咁屌女

佢唔係講緊受佩特拉歡迎

矮人族就係咁黎

呢個表面睇好似笑點，但諗深d好sad
同水柱覺得自己冇比人討厭係兩回事

應該係指佩特拉

係
好命少少4年前就結左婚
依家要比吉克笑佢毒撚

為什麼145代王決定造成『不戰之約』？因為怪誕蟲有能力直接控制艾族人，也就是只有非艾族人才有可能消滅怪誕蟲。如果艾爾迪亞王發動地鳴，那麼結局 只有『不戰之約』，才能既滿足防止尤彌爾的恐懼推動怪誕蟲滅世（帕島上的人不受威脅），又能給非艾族人消滅怪誕蟲留出可能空間。

尤彌爾最初因為恐懼死亡而選擇與怪誕蟲結合。怪誕蟲可以視作一種四維生物（在三維之外加入時間尺度），這個能力使尤彌爾進入路的能力，塑造智慧巨人身體的能力，以及進擊巨人在路中查看時間線並有選擇傳遞記憶的能力。但是，怪誕蟲同時也給尤彌爾設下了無法逃避的圈套：即艾族人通過繁衍不斷不斷繁殖，也就是進入路中的人不斷增加。到最後世界上只剩下艾族人，也就等於都變成怪誕蟲的奴隸隸屬。極其出色，我認為它大概率會成為諫山創造載入史冊，成為一代宗師的原因：尤彌爾選擇利用怪誕蟲操縱時間的能力，對怪誕蟲發起反擊，這個反擊方式就是創造出可以選擇傳遞記憶的進擊巨人，進擊巨人可以反复尋找各種可能性，利用給不同時間線的進巨（以及其他人，包括阿克曼一族）傳遞不同記憶的能力，找到將怪誕蟲和始祖巨徹底分離，並由此殺死怪誕蟲的根本辦法。

呢套野一直以來最大既迷團係關於巨人之力 對艾倫黎講真正自由係冇巨人之力既束縛
所以艾倫真正既初心從來冇變

我都係咁諗
但諗落正常得一個人鍾意自己唔會咁就話受歡迎

くらい應該指差不多？

如果真係咁就救得番個故事
但係都係個句
得番一話點寫得晒

睇嚟最後女王應該會生個女就叫尤彌爾啦
相隔二千年, 尤彌爾終於可以擺脫鉫鎖, 做返一個普通人

班架仔諗野真係不同常人
見2ch有人話最尾一格係艾倫抱幼年米卡莎

官方全彩原來已經出咗一集

145 代王
845 年份?
45頁最終話

下集最終回推唔推到10個post

始祖想搵咩係愛？

其實用梟句野講唔通
梟句野一係畀格里沙一係畀艾撚 唔關米卡莎事
而今集做決定嗰個係米卡莎

我唔知始祖諗緊咩
照計就明仔上集教佢生命意義 今集米卡莎教佢咩叫做愛 下集艾撚教佢自由
122艾撚都解放咗一半

都似 女王仲要同雀班尤彌爾咁fd

豆皮先啱 自膠

艾撚抱起尤彌爾 話你自由了
諗到都起雞皮

動畫唔同結局？

45頁全字咪得 唔一定要有畫野既

final season未finale到
仲算唔算final?

依家又打左馬萊 無得話用艾倫逃走做結局
動畫點樣完到

其實有個唔流血解決巨人之力嘅方法

地鳴含班剷（完）

左膠點算

animechan

如果真係完
我覺得真係好大機會唔講艾倫同吉克回到過去
直接艾倫地鳴就end左佢

係咪part 1咋
馬萊班友都未打到黎

part1最後個集叫final season season finale
咁part2叫咩好

我支持你呀

13845
138話45頁

唔回到過去咪skip左叫老豆食始祖

16集叫得finale即係final season無part2
九成係上劇情版

劇場版

我記得好似有人講過日本動畫大結局唔可以做劇場版？我無求證過

都巿傳說黎

應該假？
魯魯修同鋼鍊03結局都係劇場版...

如果係真我覺得可能係要動畫版係可以做結局
但劇場版當係另一個結局？
例如動畫艾倫爆頭直接完？

動畫大機率做到116 艾倫同萊納一天一地對望

咁樣真係要season final pro max先夠做

不起眼

最後結局係無限loop會點被人屌

如何劇透人又不被動畫黨發現：
里維班死了一女三男

ummm，唔係動畫既例子
當年幪面超人decade 好似將結局放落劇場版，d人屌到間電視台要公開道歉

單純send記憶碎片又唔算傳統上既無限loop既

生命誠可貴<-Armin(137)
愛情價更高<-Mikasa(138)
若為自由故
兩者皆可拋<-Eren(139)
應該係咁，除非唔係

標題寫5月先完
仲有兩話
140完

五月號係4月出

月經

成日仲有人搞錯

係咪eva咁款

佢地想厄自己仲有兩集姐

魯魯修同鋼鍊03動畫係完咗
劇場版係additional
而唔係未埋尾就上劇場版
不過鬼滅又可以
所以應該係都市傳說

已經係周經

但鬼滅未完

如果138真係想寫"愛情價更高", 會唔會失敗左少少

鬼滅套劇場版都唔係大結局如果未結局就唔可以出劇場版，咁好多套劇場版都唔應該出現啦，一直都講緊大結局唔可以用劇場版出，咩魯魯修、鋼鍊，不起眼、高達00果d例子全部都係結局上的additional，根本唔係結局用劇場版出。拉打decade就係想結局用電影出但唔比先搞到爛尾無結局

其實咪又係睇班人點搬龍門
唔太認同高達00劇場係addition喎
明明兩季動畫都埋伏筆講「對話」，你話夾硬嚟都係咁話
而且重點係第二季一完就即刻準備劇場版
製作組係根本有哂計劃

你一開始係TV之後係劇場咪又係水鳩人俾錢
一係就一開始全部劇場
如果唔係都中咗個都市傳說

其實個框都係睇你如果拎走咗套劇場版，本身tv個end做唔做到結局，如果就算無套劇場版都已經有個結局，咁就無問題，高達00就係咁

算啦
班人都係想厄自己巨人會出劇場版整if end
間硬話有動畫試過咁做

我估嘅結局
艾倫拯救左尤彌爾，但自己就取代左佢，成為下一個始祖巨人。所以現實嘅佢死左，但意識就留返係通道入面。但佢無受不戰之約限制，所以可以繼續消滅艾族以外嘅人。所以艾族嘅新生代係自由嘅（抱BB果幕)而艾倫就要等下一次有人接觸到蟲之後過黎拯救佢mikasa 可以再透過通道同eren 見面，但armin13年命用哂後就會死。

Anyway,創哥諗嘅野，我地好難估到，希望佢比個最完美結局我地啦

armin死咗咪又係入返路

真係劇場版可唔可以比番WIT做
之黎全打戲喎

所以都係可以見返eren

有139未呀屌
仲有一個月未夠哭撚咗

咪係
當年00 S2播完25集
片尾已經即刻影住木星話有劇場版啦

應該係聞到條蟲嗰啲煙觸發左巨人嘅能力但因為佢哋本身已經半巨人所以淨係修復

乜鳩
首先以前未試過點解唔可以第一次做
雖然都唔知你提有冇試過有乜關係
唔講有冇劇場版
大把動畫夠係走走下原作路線，最後都嚟個原創if線啦
係睇製作組敢唔敢渣喎
係多數情況都俾原作fans屌死渣嘛
如果今次創哥同意咁又點解唔可以呀

未確認真偽

如果係真就正
地鳴要大量特效，ufo一定好配

痴撚線鬼滅巨人

認真咩

係真唔係呀
ufo做仲唔正到仆街

咁有錢嫁咩btw雖然風格好似唔係幾夾 但啲打鬥特效一定好正

創哥有冇講過會咁做先
明明就冇
如果我站係作家既立場黎睇
我要出套劇場版去整if end
即係兜口兜面打鳩自己默認漫畫個結局作得衰

但係地鳴個part咁血腥
做劇場版都好既
唔係做電視牌要cut左呢啲位就差咁截

馬來篇搵ufotable 地鳴篇搵MAPPA就差唔多

有d流

唔係幾信

唔該畫返靚mikasa

你自己否定有if線可能性之嘛
根本就冇人話創哥實會咁做

咁你就真係自己作家立場啦
好多訪問都講過創哥同動畫組關係密切
動畫組追加啲原創細節創哥有把關
唔記得咩訪談講過：
你可以當動畫係漫畫版嘅完整版咁睇

所以假設創哥想唔同媒體唔同結局，動畫組實聽佢意見，唔存在乜鳩打臉自己
創哥係真係莊唔係閒呀

假假地
ufotable已經有鬼滅要做

但heaven feel已經完咗有空間睇個樣又唔做hollow ataraxia雖然我都覺得假假地

我否定定係你老作個可能性
你自己分清楚先好
邏輯上係冇需要證明一個人冇做過一啲從來冇提及佢有做既野
所以我係冇責任舉證
我只要簡單講一句佢冇講過會出就得
你覺得會有咁麻煩你慢慢舉證囉

乜鳩
邏輯上係否定唔到未發生過既事既可能性
事實係你自己無端端否定人哋提出有if線嘅可能性
那怕根本冇人實牙實齒話有

On9
比得起錢ufo就唔會有今季

我覺得超流lo

咁巨人應該139之後有下季
會出法爾可傳
差唔多係咁既概念

誇張膠化人地係冇用架
講到人哋話係實牙實齒話會有咁

然後漫畫有續作就真係有理據暫時否定呢個可能性啦
人哋講明想畫完想開桑拿舖
除非佢授權人哋作落去

你自己都講左畫完會開桑拿鋪
咁仲劇乜撚場版
有都唔係創哥手筆

呢集漫畫好好睇睇仲會有人話劇場版咩

關咩事

好多人話漫畫係bad end
動畫先係good end/normal end 好似muv-luv alternative有幾條線咁

動畫宣戰玩煙開始就有人話想part2做劇場版啦

一家大細同啲老人家walk-in會唔知睇緊咩

師傳你睇左幾多年巨人？？

你估可以好似來自深淵咁呃得下人咩

燒山

可唔可以叫佢唔好睇住

用兩倍速睇左一半就無心機睇落去
佢有無講啲咩真知灼見

佢好似冇睇漫畫 唔驚

前面講第一二季既背景同人設，後面話帕島係日本、馬萊係支那、中東聯合軍係歐美
太跳脫同簡略，應該有下集

無咩睇燒山啲片，聽佢講野好似聽緊啲舅父講野咁好辛苦

爛尾了

又燈

鬼滅劇場版咁收得
mappa會唔會有樣學樣

燈爛了

唉屌 冇希望啦

咩事？

其他唔知，但銀魂已經擺到明公開講到明劇場版做結局喎

對稱圖

但應該冇對比既意思

愈深究愈難過

等作者出設定集啦

如果最尾真係著墨喺滅蟲呢個方向嘅話
其實都爛得七七八八

講蕭生個post入面有終極劇透
動畫黨RIP

要睇佢點拉番去解決仇恨到

米可呢

散件，不適用

記得好似係個身被扯開一半

屌molamola
燈死晒

呢度已經話爛哂尾
可能佢燈完負負變正

佢話艾島係日本 我都無諗過

但其實真心好多國家都可以代入做艾島/瑪雷
港/中 中/日 日/歐美 德/歐洲

只要你係被迫壓 都可以自己咁代入

唯獨係支那班傻鳩當正自己係艾人 其他國家係瑪雷

照佢咁講應該 3道牆破左就係作者想要既結局?

最尾可能係艾倫發夢因為而家日本仲係比果3條戰後條約約束住

解決咗啦 支槍都無開到 明顯就係象徵大家唔再打lu 所以仇恨故事嗰part已經童話式咁完咗 最尾嗰話解完夢就可以全世界bbq

如果殺完蟲
全部變返人
但俾馬萊人殺晒就正

聽講係日本Netflix寫明part 1
應該有part 2

之前都係話分part 1 part 2

我諗唔會
gabi可能食到其中一個智慧巨人
因為創哥成日強調細路係冇罪
其他無垢巨人應該直接蒸發
智慧巨人會俾人收翻巨人之力
同時收翻13年壽命限制

去到最終話都仲講緊

讓會蒸發但賈bitch可以變返人

都啱
洗晒腦啊嘛

假bitch食萊納

點解永遠無男人食女巨人

傷害讀者

FF

如果最尾賈bitch變返人
跟住俾個馬萊細路一槍射鳩死
唔理其他劇情係點
係我心目中都會係神作

癡撚線

唔通為左呢樣野 劇情暴走得咁快

如果最後個格個BB係島上既艾族人
我覺得最後一集全部智巨同蟲都會收皮

創哥當初預計100話內完
呢個應該只係咁啱
不過真係得第1話13頁零舍有“13”呢個頁數

去打歷代巨人嗰幕cut走啲畫面
留返多啲文戲就好

仲係唔明歷代巨人出嚟有咩意義

幫救世軍反cup

交代歷代巨人嘅意識一直留喺道路入面？
如果作者堅持要139完
咁分配太多打戲真係安排失當

救世軍

呢個講法笑咗

地鳴個陣先特寫一個細路去踩爆佢個頭
你既理論好無說服力

班歷代巨人好撚廢
我諗真係用嚟show off下
俾讀者玩估邊隻係咩巨人

其實都岩
所以創哥叫佢地起義

條蟲幫你地滅世
你地理想既真.滅世end

呢個有水印,有官網,清好多

原來無

有人估果啲係怪誕蟲叫出嚟嘅

好撚賤

咁樣Happy ending同tvb 有咩分別

唔係有講過吉克個代係最勁咩

九巨始終勁過無垢巨多多聲呀
唯二解釋係得歷代巨冇意識
雷槍同立體機動裝置四年進化好多

我話吉克個代同歷代巨人比
佢地一拎到巨人之力做測試個陣
類似講過已經勁過前一代
而世界各國軍事力量一路都係升緊
所以prefer佢地係最強個代

咁點解艾倫係末代進巨

因為佢變成9合1
利申9up

燈夠未

好似係每個繼承者可以有唔同技能
吉克就係精準扔石仔

邊度GE
依家智巨有皮克，萊納，亞妮，法爾可，阿明
如果皮克同亞妮老竇蒸發咗，佢哋應該生不如死
法爾可家人全部蒸發晒(唔知賈碧)，一定會好痛苦
萊納已經俾創哥折磨咗咁耐就唔講了
惟一有救贖嘅會係阿明同mikasa，因為佢哋係艾倫嘅朋友

柏島大戰整劇場版其實真係ok

想問下13845 呢個數有咩特別

唔關獸巨本身事，係吉仔本身玩棒球勁

吉克本身既技術黎
上一代就係廢先同吉克練波

直覺個B係女王個女
個名叫ymir

仲有第三集

主要都係講緊賈bitch

使唔使同純動畫黨講唔好睇呢條片

又有片

呢個時間出片
會唔會收到風有人話漫畫爛而燈

睇483個回覆

未睇條片，燒山係咪真係有追開？

進巨收皮啦

佢話上年開始睇動畫

未，仲有第三集

但係佢自己話自己其實都唔係好認真睇動畫
都係人地講翻比佢聽

Happy ending其實冇問題
問題係最怕梗硬出新設定, 同埋以前既伏筆唔見晒

以前女巨, 坐巨對住一班冇腦巨都冇得打啦
兵團又得幾條友, 何況歷代近攻遠攻坦齊晒

除非係放水/歷代九巨弱化到冇腦巨都不如

皮克無雙

意思係就算廢過吉克嗰代都唔會廢得去邊（假設有意識）

諗去皮克背包渣支炮個撚樣比人一野殺左就心涼
馬雷食撚屎啦

有冇人好似失去人生意義，支持住我咁多年

唔係話一路睇其他野一路睇動畫咩？

冇打戲，到時啲人就會屌結局冇高潮位

估咩呀佢聽落似漫畫黨喎

去到而家呢刻呢個走向，想問下大家有冇咩idea，到底之前公開話巨人最後一頁，一個男人抱B，講「你已經自由了」，到底會係邊個抱住邊個

萊納你坐啊

被人抱嘅·應該係女王B

打戲係wit既高潮位

農夫同Ymir轉生
爸爸同BB艾倫
？？同瑪雷BB
仲有冇其他組合？

講咗好多次個bb女唔會係艾倫

係創哥收到風燒山又出片

看好了，燈神之力是這樣用的

我諗到一個改編故仔：
要由崩崩地嘅吉克復活開始講起，吉克改用萊納轉移神經復活，然後繼續運作劇情，直到120開始，Gabi改作跪地求艾撚，但見越嚟越接近，嚇到射偏，但艾撚始終同吉克接觸，由於之前冇入路，吉克就由不受不戰之約影響改作依然受不戰之約影響，吉克發覺艾撚唔行佢嗰套而用鎖鍊鎖住佢而同時命令Ymir接近佢幫佢解鎖（120有講話雖然吉克本身冇受思想影響，但佢要同ymir一齊先有得解不戰，我噉寫係斷咗佢後路），艾撚就扯斷手掙破鎖鏈，因為佢係進巨身吉克驚詫點解艾撚可以用到巨人之力，艾撚撲低ymir，然後開啟記憶碎片，嗰路就做projector ，cut咗地嗚嗰段，其他照行

艾撚要全族水晶化，唯獨是巨人持有者、ackerman無事，王血都奶野，艾倫吉克被踢出去，讓、光頭變水晶，兵長見到幫佢療傷嘅漢吉變水晶，島外族人亦一一變水晶，而阿妮負負得正出返嚟，艾撚拐下拐下噉同馬加特、所有人對談，馬加特唔信，直至萊納嘗試自殘都無復原先信，艾撚提到路入面嘅情報，同現家艾族人變水晶嘅情況，冇人會接手巨人之力，爭奪始祖嘅意義已失去，外國攻打完島，不久嘅將來都會攻打馬萊，或者現家就會攻打馬萊。
一條路就係：兩軍結盟，鏡頭一轉列國軍方發現艾族全部水晶化，又知道前線走咗，起咗殺害馬萊人嘅心，同決定搶走艾族水晶人作日後軍事力量，之後再決定攻上柏島，馬萊現家前線同巨人去曬艾島，馬萊唯有緊急撤兵，
三笠以東洋國王族身份趁佢地仲打緊馬萊向日本婆借船偷運所有水晶人走去日本，三笠臨走前叫eren一路順風
eren話自己已經成為萬人敵，要falco解決自己，留得個頭做證，三大巨人之力兼記憶傳咗俾falco，大家搶奪返水晶艾族人同幫馬萊人打仗，馬萊人感恩戴德，決定放過艾族，批准牆外艾族有自由身，falco同吉克接觸，殺死ymir令佢解脫，解返水晶，而falco舉起eren個頭，牆外艾族唔洗變巨人，floch攬住女王b，Armin同伊雷娜宣揚和平共處，列國事後得知柏島人偷渡咗，但已經分唔到日本入面牆內究竟係日本人定柏島人（不可能，馬萊唔會咁輕易放過艾人）
一條路就係：不結盟，馬萊人死嘅死，生嘅生，戰士救唔救到水晶艾人就自行想像，水晶艾人無被救出都可能因為無軍事作用，於是乎有機率放過，eren可以死(被falco食咗）/可以唔死（共享記憶俾falco)，佢等到一定時間就殺死ymir消滅巨人之力解水晶，floch/eren攬住女王b，Armin同伊雷娜宣揚和平共處，列國事後得知柏島人偷渡咗，但已經分唔到日本入面牆內究竟係日本人定柏島人。
（有冇機率放過牆外艾人唔知）
唔講蟲，唔講救世軍，
唔知噉上唔上到神作呢

因為佢係進巨嗰句跳咗佢

燒山：創仔你係咪唔記得咗畫巨人嚟做咩？係還債呀

可能係Grisha?或者農夫?

農夫

原來農夫係隱藏主角

鳩估姐 可能錯 冇人知答案

而家先睇到OP 0:09有條蟲（脊骨）

重睇返gabi嗰槍都射得幾準
啱啱好射甩個頭俾哥哥接到
射高少少就成個頭爆咗
射中身，跑唔郁訓咗係度，隨時補多槍或者俾Reiner追到
都係咁先

咦個係由一條蟲所開啟嘅故事

好核突

點解我覺得條蟲好可愛

到底艾倫大屠殺點樣帶去自由
好想睇139點解話

欣賞你
不過唔好勉強

如果進巨只係不斷輪迴
艾倫死去,意識就番去845再黎過,不停跑圈
我唔認為咁樣艾倫係自由

我都唔認為咁樣係一個好結局

艾倫一直堅稱自己係自由
但一直受進巨輪迴劇本既束縛

睇返133呢幕，主席應該真係想有人去阻止佢，而最後個個分鏡，就係講緊mikasa

大佬我都係遵照返作者以前寫過嘅嘢充分利用姐，講真作者寫到噉，已經變到無路好行，家下已經連環機械降神，作品死因在於追求嘅立意太高而倉促收結

講真，係魯魯修結局嘅大家到時會點評價，現家講定先好，唔好到時一邊話糞一邊話神鬧大交，不過總之係我心目中就變咗準神作，日後同人介紹呢部作品時就同佢講前面睇曬佢直到睇到攬始祖為止，後面有時間睇埋佢，無時間嘅就噉睇劇情簡介同幾輻圖就可以，幫人地慳時間，除非出現咗神一般嘅結局另計

Btw 無視埋艾撚斷腳同萊納自殘，呢啲位係上一個theory唔記得清走嘅嘢，搞到1999
其實簡單啲講我係諗住將艾族人水晶化，前線又上曬去打嘅空檔期俾他國軍方乘機搶走啲水晶，一嚟係搶走曬所有艾人為免佢地再用巨人，二嚟可能可以做軍事武器，而水晶亦好容易認，殺曬反抗嘅馬萊人，到時係有可能反而滅咗馬萊先，先再攻柏島，而現家巨人持有者又唔可以隨便死，只要現家死咗，係冇初生兒嘅情況冇人噉膽賭會發生咩事（大家都被水晶封咗），打個比喻艾撚一旦自殺，可能始巨之力就會因為噉而煙消雲散，所以要逼使佢哋馬萊同柏島通力合作擊退國外，而柏島內族人搭日本順風車走，救埋外族人，又或者係柏島內族人搭日本順風車走，而直接放棄外族人，賭巨人之力消失佢哋會被放過，不過創哥唔係噉寫我都無辦法

我覺得艾撚依家好似返學做功課咁，而始祖尤就係搣時，因為之前做得唔好依家留堂再做過，終於做到一次係全部啱晒，放學啦，終於自己lu

Match返 op

呢個結局有料到

艾主席認真打
已經踏平全世界

突然有野想問
皇血係指費利茲王後代？
尤米爾的子民係指晒全艾族人？
尤米爾子民唔係尤米爾既後代？ 因為尤米爾應該無同弗利茲王以外既人生過

之前po過

尤彌爾子民：
滲雜咗貴族所講既奴隸之血，即係祖先係Ymir，有血緣關係，具有進入道路、被始祖洗腦、被改變體內設計圖、變成巨人等資格

非尤彌爾子民：
即係相反既純血，同Ymir 冇血緣關係，例如原生艾爾迪亞部落族人（未發大為帝國時既族人）、少數民族（奴隸、移民外族例如100年前先加入既東洋人），不具備以上資格

非尤彌爾子民不受洗腦，所以先獲賜貴族身份地位 用黎塞住把口
我估600年前瘟疫導致非尤彌爾子民收晒皮，得番極少數
變相現時既艾爾迪亞人入面絕大部份都係尤彌爾子民
先有個誤區以為艾爾迪亞人＝尤彌爾子民
要𨤳清既話兩者係有分別
尤民=艾人，但not all 艾人=尤民

阿卡曼家族係巨人實驗副產品（人型巨人）
即係受始祖之力改變體內設計圖，又可以進入道路
係唔受洗腦既艾人

仲呼應番
越黎越覺係要消除埋巨人之力先至係艾族唯一出路

Aimbot

好似西西弗斯推石頭咁

西西弗斯知道自己改變唔到命運， 佢唯一可以做嘅，就係繼續推­石頭。 直到有一日，佢發現佢可以蔑視自己嘅命運， 甚至用享受呢個過程嚟去否定諸神對佢嘅懲罰， 於是，佢感覺到自己係快樂嘅。

屌好似幾有道理喎

My little airport

諫山創中文幾好

神

如果係咁就真係神作了

但係我都想艾主席自由啊

匈牙利詩歌嚟
翻譯到似新詩啫

唔知創仔有冇睇過日文版

13有咩含義

又出喇

創哥13既奴隸

停啦屌佢老母燒生

喺西方係一個唔吉利嘅數字

呢個結局好神
但係用50頁黎畫都有d難度

牙創

唔難嘅，只要大部分畫面都係畫艾主席點樣引導過去，同埋多啲字解釋曬所有嘢

仲有第四集

基本上成套巨人都充滿住13

第1話第13頁mikasa叫醒艾倫
845年 （13x65=845）
5年後850年加入訓練兵 （8+5+0=13）
104班 （13x8=104）
Erwin係第13代團長
巨人之力13年
139話 （1+3+9=13）

等等
你話創哥冇計過我真係唔信

仲有13隻手指、13隻豬同13條柴

唔難

用翻依頁嘅格式，但畫面係唔同年代
就可以用兩頁直接解釋艾倫牽涉世界歷史

11=天使，象徵距離完美差少少
12=神，象徵完美
13=惡魔，象徵破壞完美

總之任何牽涉到13嘅都肯定創哥係有諗過度過

可能有第五集

其實佢講犧牲可以同138艾倫有關

如果最後一話全文字
最後剩番抱b果張我都收貨

我有諗過除蟲點解要地鳴
如果照佢咁講 發動地鳴＋殺島外人先係唯一 成功ending

唔可以靜靜地係島入面
秒開地鳴 秒斬艾倫
不過開下地鳴踩下人地 可能先可以擊退人地軍隊
淨低既和平 等阿明 annie reiner 等人嘴砲
咁艾倫真係 為自由故 兩者都皆棄左添

現在葉卡派 變左做蟲派

btw
可能最後都乜特別
當我9up

見到上面佢又出片
笑咗

仲有138話45頁，也可以解成13（年）845（年）

有咁嘅事？

中文係見到佢分析

上面嗰兩張cap圖就係依條片

完全無諗過 比蕭生講一講
其實Erwin 最後沖刺個幕同神風敢死隊真係好有相似之處
可能神風敢死隊 隊長都係咁motivational

創哥話自己唔係軍國主義 我開始唔係幾信

可能真係要用放大鏡睇

冇睇得好仔細同追post 主角話進巨可以預知未來
佢有冇話幾時開始發現呢個能力同幾時開始用

可能下集會講

呢點就係諗多左啦
我打對馬戰鬼咪又係咁樣衝住去打蒙古人
自我犧牲呢d係各個文化底下都會有既野，由其日本仲有武士道呢樣野

咁你有冇抱住必死既決心去打 呢點有分別

咁樣有個好處 就係有咩解唔通 就話一定要咁先出個呢結局

咩料
個game又唔係我控制，cut scene黎架
我講緊對馬個故仔一開頭就成班衝去打蒙古人
對馬全軍覆沒主角死剩種

合理推測就係地下室拎返記憶開始意識到進巨既能力
但係真正證實到就應該係之後女王授獎牌個下錫手背

八両金

唔好咁癲
呢幕好明顯係想帶出人活喺四處都係悲劇既世界要企起身反抗荒謬既意思
咪學d支那蛆咁郁d就屈呀創右翼法西斯軍國主義好嘛

艾倫死=自由 條蟲死咗=無晒巨人 艾人唔再係威脅 大地上嘅惡魔 人們互相理解向住所謂嘅「和平」進發

一切都係艾倫劇本 用地嗚去令馬萊同各世界人受到教訓 引條蟲出嚟回收巨人之力 用地嗚引救世小隊阻止自己 自己做醜人 令到阿明佢地做英雄 同馬萊談判（阿明主張溝通）

咁樣好唔好

覺得會係咁 好大路

艾倫b

會激死哂連登仔

燒山你迷巨人唔緊要
唔好再燈好嗎

比燒生燈兩燈睇黎進巨都要爛尾

廢事聽
燒山有無話條蟲代表d乜

未講到

係咪得我一個覺得艾倫keep住做滅世好 而家變左平行時空簡多一次 同其實最後係好心用心良苦 好似個個對現實既殘酷同絕望弱左好多 雖然創哥未必想講到咁黑暗

第一集聽佢將艾島拉埋日本黎講
之後已經無聽
感覺文人都會被已知的歷史束縛住

咁老一輩係咁
而且後面咁嘅款佢未必講

佢好似剩係睇動畫無睇漫畫

有少少咁多關事嘅
不過明明係好少部分 亦都唔剩係講日本
但佢好似執到寶咁
佢就燈結局會係講愛 用愛化解仇恨

唔係

由烏利王講奇蹟個集開始就知係用愛收尾
冇估到會好似今集寫到咁災難性咁解

連埋結局係：9.2/10
0.8分扣喺122-138當中出現嘅新設定太多，斧鑿感太重
解說伏筆及不合理的地方，又或者顯示多啲唔同國家嘅人內疚後悔心情都可以用嚟代替無謂打打打轎段

9.2分係1-122、123-138部分轎段嘅故事性環環相扣、寫實主義、人物構造十分出色同主題深刻，而結局尚算合理

結局爭議最大係外族對地嗚嘅新仇恨，作者可能會攞Armin同各國元首握手，上面畫隻白鴿嚟解釋件事，意思係和平尚未成功，同志仍需努力

呢個係基於結局為魯魯修結局嘅評價，出現咗大腦核爆級嘅結局另外再計

艾倫係老豆我畀10分 唔係就2分

日本班艾米黨又屈Mikasa=mi casa
西班牙文諧音係我的家=暗示138走向

如果係呢個結局嘅話，巨人就神作了

即係人類用2000年時間消滅寄生蟲既故事

目前最合理就真係呢個

記得創哥講過巨人唔係輪迴load save故事

同埋講過話個end去到最後係所有人都對自己之前既行動質疑，覺得結果唔應該係咁，同幾套西片結果相類似

傷害讀者黎啦
可以quote翻兵長哥句
你永遠都唔知後果 只好揀個唔後悔既做

呢個結局推得好合理 應該都係咁上下

Cls

有咩問題

Dr Strange

可唔可以出if線
我想睇下地鳴成功個version

地嗚成功
全球死剩島上面既艾族人 完

但兵長哥好似冇咩邊個決定佢做完唔後悔

其實冇講過

除咗the mist仲有咩片

ching你真係成個腦都係諗住哂扑野屌閪...

幾make sense

哇屌，希望哩個就係真結局

45頁講唔哂

如果預測中就真係神作

有無人分析過尤尼爾個立場/目的係咩？
純粹聽order ？

佢都想擺脫條蟲？
佢就係條蟲？
定仲係服侍王族？

無理由為左逼條蟲出來殺左半個地球嘅人掛，
死咁多人幾多左膠都兜唔到啦，
仲點可能步向和平理解

只係一個睇到人kiss就陰陰嘴笑既咸濕少女

其實佢笑係咩意思？
因為艾倫死？
定因為佢真正自由？

如果第一話標題果句「致2千年後的你」係佢同艾倫講既
咁可能一切都係佢既劇本

佢可以突然間係現實出現
生與死，通路與現實的界線係邊？無人知
已經超越故事一直以來的設定，任由作者解讀

但佢一直都係無表情，第一次表達感情，就係呢個笑容
相信對佢黎講，呢個將會係一個good end

致二千年後的你係講尤尼爾？

我都想知
呢句說話
你覺得係邊個同邊個講？
同埋到抵"致"左d乜野

正常估計都係始祖同艾倫講
要佢解放自己、夾埋一齊滅蟲，令艾人得到自由
當然都有其他可能性

新獸巨話發夢見到自己飛算唔算預知未來？

初代進巨，
應該都係想佢擺脫蟲嘅控制

呢個結局國家仇恨個面真係解決到咩

最後會唔會係主線講怪誕蟲最終消滅左，之後返去艾倫出世時，格利沙用進巨能力知道左結局，然後同艾倫bb講你自由了

其實仇恨係冇可能解決到 作者唸到 佢做左外交家啦

佢老豆邊有咁勁

唔好突然感化就得啦 創哥寫到咁既進度做讀者當然希望有個合理答案 如果明知冇可能收到尾又寫到咁地步咪經係玩死自己囉 不過我all in創哥

falco 唔係獸巨。。係顎巨
不過係咪預知就難講漫畫都未有佢個空中用劍殺巨人既畫面
我唔知佢個空中係咩意思
1.用立體機動 ＋ 佢地d刀
2.鳥巨能力（飛）＋ 戰錘製造既巨人劍

唔會
艾倫想帕島重獲自由既其中前提就係要中斷仇恨循環 冇聽錯佢個講法就係shift咗去中結巨人之力就當完事
一係就好濕鳩 一係就諗得太天真

咁艾倫點係不同時間點部署佢嘅行動？進巨其中一個能力？

認同 呢個結局直接無視左最實際要解決既野 唔解決冇巨人之力既艾爾迪亞人咪仲快玩完....

[New Type Magazine Interview]

Hayashi (Director)

Even me, i can’t really tell whether Eren was lying or not so it was quite a trouble in writing the script. While i read the original story for several times over and over, i have to guess what kind of intentions does he have.
I'm doing it without being informed of any developments in the future. I don't know how it will end. So i kept writing while wondering about how Eren actually become.

When we were checking the script, Isayama-sensei came back with a note of what actually he was aiming for.

Sorry 完全唔記得

今晚呢集有兩點值得睇
1. 艾倫點講個幾句對白
2. 里維有冇提女王「幾個月後」生仔

選擇性咁俾d記憶片段前任睇掛，去影響佢地既行動

呢個要睇島外破壞程度去到幾多
基本上踏平哂既話，就已經解決左根本個原因
而且地鳴行過既土地應該都咩都冇哂，仲邊得閒橫跨大海搵你
佢地自己仲要玩fallout

不過左膠兵團應該會幫手重建之類，起碼提供食物之類

解決左你可以隨時變巨人好危險 所以要殺晒你地呢個最大既不同先
無左最顯眼嗰個歧視symbol 會易搞啲掛

分係咪艾族人有兩種方法
第一種打巨人針
第二種血液檢查
始祖死咗
所有道路唯一交匯處「座標」都冇埋
道路斷晒嘅話
就算係血液檢查都唔會再check到
況且艾族同瑪雷人喺外表同語言都冇咩分別
分唔到艾族應該就解決到種族仇恨

幾新穎 但咁樣都算解放艾族人 還佢地自由咩要佢地終生做馬萊人

咁島上嗰班點算，
係咪死撚硬

唔會咁易啦
對國家發動戰爭比想像難，尤其而家

而家島外武力應該清晒，一段時間都唔會有能力攻島啦
亦都未必有材料整武器，有都拎黎重建國家先
只要一邊對外交易/緩助, 製造友方國家
時間過愈耐，戰爭可能性就愈低

歷史上越窮嘅國家先越會打仗
加上島上科技落後但係有好多資源

都要有能力打先得，人又冇 武器又冇 艦又冇
依家邊面落後d都未知

滅撚左一半人口咁滯，
唔係即時打遲啲都打啦
都未計島上主流都係葉卡派

島外軍事力量無晒
但島內兵團都死傷慘重
打和啦

之前有講主席發動地嗚
係首先要處理哂島上軍事力量
照咁睇應該係產除到7788
跟住再落人口又小左咁多
相信島外國都損失慘重
咁就可以解到地嗚
做成傷亡同損耗島外國家實力而不滅世

咁之後 島內都算安全
而且獨佔冰爆石呢樣資源
都係幾大優勢for艾島發展軍事力量
如果主席目的係引蟲自爆
消滅巨人之力

咁變相好依賴巨人軍事力量
同對艾島最大威脅既馬萊
基本上等於戰力清0
艾島都算暫時安全

如果左膠明彈出黎向馬萊伸手
隨時賺到個盟國
咁艾島日後發展黎講都真係算贏家
不過你話馬萊呢頭比你地嗚完
呢頭比你#接濟#
收唔收服到民心就另一個問題

另一個問題就係艾島國內分裂既處理
滅世小隊 vs 葉卡派 呢筆脹都未算清

跟住要睇作者點解畫lu

Crying

1.成為暫時軍事最強，發展科技，馬萊軍力嚴重下降，兩軍有機會合作，堅信未來國外科技不反超同埋唔會出現第二個艾倫·葉卡，大家手握手言和
2.由Connie老母變做人嗰段時間之後，叫某國趁世界大亂秘密偷渡所有島上艾人到世界各地，交換條件為某國可享有所有島上資源，從此大家無分族群噉生活
45頁原因，前者居多

左膠明一拳打低艾倫超巨
成為新的英雄荷洛斯
促進世界和平
呢樣係佢唯一做到而艾爾文做唔到既野(團長唔夠左膠)

其實呢個世界只要多過一個人
就有機會引發仇恨
但無左巨人之力
起碼會還到平等同尊嚴俾艾族

義務論vs效益主義
如果zeke條傻仔係美國人
中美開戰佢會放核彈掉美國
因為 3億《13億人

係咪真架，唔好氹我開心

所以係"未來"既記憶引導eren去接觸mikasa

你做乜開心

應該純粹對稱 ？有冇特別

冇特別啊

尤米爾=Dr. Strange
艾倫=Iron Man
怪誕蟲=Thanos
1 in 14,000,605 universe

不過講起對稱性
創山諫都好常用封面成日都係對稱
會唔會個故事就係打破對稱，解開記憶伽鎖
所以最尾一格就係「お前は自由だ」

喺new age有「今世課題」呢個講法
就係你要學識改變某一種心態
如果唔係你只會不停所發生類似嘅事

死左半個地球嘅人，
呢份仇恨靠你左膠文宣點可能化解到

之前二千年，死於巨人手下的人唔少得過今次
最後都係靠個英雄同戴巴家的外交手腕搞掂
其實都好夾硬，唔明點做到
今次
145王、英雄、戴巴
=艾倫、25明、mikasa/東洋島國
如果歷史不停重覆既話，各國遲早都會打仗
有王有奴隸
只要有人類存在既一日，就總會有各式各樣既仇恨
無解
就算全世界得返艾人都係一樣

如果創哥最後可以將艾倫升華到救世主的角色
化解人類所有仇恨
所有人都能夠得到自己
咁佢就唔係創哥係創神

叛徒既下場只有死

滿意

原來你用個細路嚟估緊最後下場

其實上次都化解唔到仇恨
得既就唔會仲惡魔惡魔又集中營啦

睇咁耐都冇諗過少女Yumir同怪誕蟲既關係
一直以為兩者二合為一左就都係唔好既野

仇恨呢個位你預多數留白啦 艾撚搞掂條蟲 解除巨人之力
將個仇恨根源消滅 但之後島內會唔會內戰 剩底既島外人會唔會放低成見
又係另一種自由

留白係最好
佢夾硬話解決到我先驚

真 讀者一早已經歸晒邊

巨人迎來感動既最終回!

點樣留白留到兩邊冇怨言都係一門好大既學問 當然至少係比解決仇恨鏈易

原諒同仇殺都各自畫一格
跟住左膠敏加句路還很長要努力之類
之後靠讀者自己想像

就算退一萬步，寫軍國主義=/=支持軍國主義

其實大家點睇
創哥之前寫到咁大
講艾倫同吉克既選擇
點樣處理種族仇恨
最後spin去左條蟲到

我自己唔識講
覺得搞一大餐
原來係要消滅巨人之力
咁點解唔一開始就咁做
再對上宣告艾族人係無惡意
希望過去歷史得以原諒

而家要又滅世又救世又盛
真係要等創哥最後一集解通哂成條邏輯線先得
如果太草率了事 我覺得就等同爛尾

其實呢套漫畫主旨不嬲都係巨人
最後係消除巨人之力有咩問題？
艾倫一開始就話要將巨人從這世人驅逐出去
一路都冇變過

仇恨同歧視係無乜可能完全消滅
創哥都借團長把口講過有人就有爭鬥
除非死淨一個人
如果一套漫畫可以話你知消除世界仇恨既方法
咁就勁過聖經啦

好多神作名作都有if線動畫，啲個結局俾原作肯定/甚至係自己畫埋比動畫組
應該唔一定關結局衰事

Re0

仇恨個D 偽命題黎
由地鳴開始島內人都自己打自己人
到最尾收容所同馬萊班士兵又差D 打起黎

最重點命題其實係 自由
將巨人之力解除先有自由

咩邏輯，你想否定一樣野緊係同樣有舉證責任。
當熱門漫畫會時有劇場版/if 線，我地都可以認為巨人有可能咁做。
你一係證明、分析下點解無既機會大啲。如果你要否定既，咁係你要舉證先

咁我唔否定由得你班人ff慢慢等落去

咁講
你老母都有可能會比狗屌
你否定唔到哩個可能性
要否定既話麻煩你舉證先

利申我都唔覺得有咩好作因為我覺得而家劇情無乜分歧好剩，創哥係作品既價值觀都bam左剩低個啲路線。而且動畫都無超過漫畫，唔需要動畫組作。

呢個睇可能性既啫動畫會唔同漫畫/魔改係常見到你唔會預設動畫會跟足原作。

巨人有IF/平行時空=破壞設定
個故事明明係命定論嚟，艾倫注定要行滅世線

雖然殘體字，但幅圖幾好笑

仍然唔覺得最後個結局係單純要殺蟲
如果係嘅話都幾垃圾

呢度討論滅唔滅世既重點
一直都擺咗喺仇恨連鎖度
認為殺哂就係斬斷仇恨；
而家先講作者可能根本冇將仇恨放喺最重要既位
咁咪成堆人辯論足一年其實係離哂題

所以咪咁多人屌爛尾又盛囉

唔屌mappa了
好舒服 好治癒 我有理由相信艾主席呢度係真嬲

好似聽講話，艾倫由頭到尾都係爭取相同既野，消除對人類自由既限制(類似消極自由)，同當初對人類既想像。
佢一開始覺得牆外無人，但會覺得巨人會壓迫佢地生存空間，令人同畜生無異，再後黎巨人直接破牆，直接危害人類。
所以消滅由有威脅自由既巨人到其他民族，都係追求消滅對消極自由既威脅。
另一方面就係滅世就可以令世界回復當初既想像(牆外無人類)。

我覺得講自由個part 無錯，而且點講都好，仇恨都唔會係主軸，艾倫即使堅決滅世，佢都唔係因為對被滅既民族有恨，而係倒轉，佢完全理解通情到當初入牆既馬來巨人。只不過佢覺得為左一切對自由既威脅就需要消滅其他人。

成篇滅世篇就係講仇恨喎
假碧sasha艾倫吉克
小學雞唔識睇？

仇恨只係成部巨人一部分 甚至連馬來篇入面都落係最重要一part。
剩係睇到一樣我覺得太狹窄

仇恨係巨人嘅主軸
牆內嘅悲劇係因為馬萊幾千年來嘅仇恨
吉克想絕種係想中斷仇恨
賈碧sasha故事就講愛(只是個孩子)可以化解仇恨
艾倫就用激進(自爆)手法想立即中斷仇恨

仇恨係巨人嘅主軸 你肯定？
我夠可以話 巨人誕生而令人不自由 係 巨人既主軸
牆外內嘅悲劇 都係因為第一因 巨人既誕生
吉克想絕種係想中斷會變巨人既人
賈碧sasha故事 只係season 4 一係仇恨既side track 都係因巨人而起 （導致有survey corps 導致佢地見面）
艾倫就係想除蟲 終止巨人之力（第一因） 而獲得自由
我唔會話仇恨 唔係topic 之一 但未必係主軸 只係可能係season 4 其中一樣帶起既野

艾倫唔係仇恨之巨人 佢進擊巨人
如果佢報仇心好似呢度咁重
就一早 係瑪雷 殺左 Reiner 車巨 鄂巨 攞曬d巨人
Falco 都唔放過

係地鳴篇 艾倫就會攞埋佢地自由 等佢地無還手之力

如果仇恨係主軸 咁作者可以一早咁寫
但含球剷好明顯唔係艾倫/作者用意 只係葉卡派/蟲派既事

如果進巨個故事係講
拿 打仗一定要殺曬全家 OK ？ 呢個道理 咁就真係淺薄

仇恨絕對唔係主軸
仇恨呢個議題係由馬萊篇先開始帶出

巨人既議題係一路改變
每一個議題都有充份討論，但唔代表一定要有答案
由一開始既「生存」＞王政篇既「政治」＞馬萊篇既「仇恨」＞滅世篇既「humanity」＞最後「生命意義」

唯一冇變既就係巨人既主軸「自由」
漫畫既主角係進擊的巨人，進擊的巨人係任何時代都會為自由而前進
呢樣講得好清楚

其實確定左下集完？

我覺得馬來篇都唔係以仇恨做主題(雖然佔一定分量。
太多矛盾唔可以用仇恨解釋
剩係滅世同地鳴派入面，真係可以用恨黎解釋既人都好少: 艾倫 弗洛克

而牆外艾族人都唔見得普遍仇恨壓迫佢地既民族
甚至到世界俾艾人滅個陣，佢地唔係表現到對艾族既仇恨 而係忏悔

巴打講少咗幾隻字畀班人抽秤
如果話主題係「如何脫離仇恨的循環」，佢地根本駁唔到

咁一個篇章入面一定會有非主題既野
無可能100%全部淨係講同一樣野

艾倫一路走黎前進嘅動力唔係就係「仇恨」咩？

白夜直頭講埋出聲
不過平心而論佢錫完手仔都變咗

宣戰果陣已經唔係喇

我明 但我覺得仇恨唔係馬來篇故事既主要動力，太多人既動機 同故事發展都同仇恨無關

佢表面冷靜姐 佢同吉克係回憶中面對145王不戰之約嘅逆來順受理論 恨意出晒面

如果滅蟲係最終答案
咁有好多野要解
如果一開始 就話係滅蟲可以消滅巨人之力
咁點解唔一開波 就搵個宿主自殺
要又搞呢搞路
仲要2000年後的你先做到
又要入侵馬萊 又要同吉克合作
145王果陣 點解唔滅蟲？
如果吉克可以許願安樂死
咁點解唔可以許願消滅巨人之力？
係乜野條件先可以滅到巨人之力？

要一口氣解到哂成套邏輯 +埋尾
45頁 真係唔多夠
希望作者既解釋
唔係話 因為*艾倫睇過哂所有結局可能性 只有呢個能夠成功*

最開頭佢剩係想出去牆，對巨人未有仇恨感，
到恨巨人既事，由佢知道巨人既真身就消除左對巨人既仇恨。而且同時佢又唔見得好痛恨馬來人(係最初對來納呢啲有恨)但對佢去到馬來個陣，佢好快對馬來一啲仇恨都無，甚至係同情，亦到理解同唔仇恨來納。

好多重要位，例如打憲兵 奪權 看海 潛伏 宣戰，仇恨都唔係佢既主要心態。真係數得出表現仇恨既得 巨人殺佢老母 知道來納等人係巨人既時候。

就算而家啲調查兵團反艾倫，艾倫有得直接洗腦都唔做艾倫中後期已經係同仇恨最扯唔上關係

覺得條蟲會贏到最後
所有人都會失敗

我覺得要分清楚兩樣嘢, 主線故事同訊息
瑪雷篇條主線故事暫時都係艾撚發動地鳴去擺脫仇恨的循環
(當然唔排除139佢完美扭橋0舖排咁講艾撚另有所圖啦)

而作者想帶出嘅訊息可能未必扣到主線故事
所以我覺得呢幾話表達嘅方式就比以往遜色
無端端入咗Paths坐低開研討會傾生命嘅意義

做乜隔幾頁就有人Post呢條片
有乜特別

其實呢part唔差嘅
137都係屌班死人返生咁解
4chan呢個手足解得有啲道理

自殺只會pass力量去其他艾族人度
145王都係滅蟲既，不過係被動，靠人類滅
既然講到繁殖係本能，其實都有d懷疑條蟲會唔會聽zeke講絕育
---
我疑問會係 點解發動地鳴會迫到條蟲出黎

艾撚：降生於世，生命意義在於存在本身，唔應該畀上一代嘅仇恨束縛；所以脫離仇恨循環，就等於令下一代唔洗背負上一代嘅責任（殺哂其中一邊上一代）
吉克：生命嘅最終意義綁死咗喺繁殖，而咁樣嘅生命只會以仇恨同痛苦作結，再代代相傳；脫離仇恨循環就等於令注定痛苦嘅生命唔誕生（絕育）
阿明：生命嘅意義在於過程之中嘅起伏，人人嘅意義都唔一樣；所以脫離仇恨循環就要令大家都有經歷呢段旅程嘅可能性（唔能夠殺哂所有人/令下一代誕生唔到），再透過溝通分享各自嘅可能性

吉克：艾人生仔正仆街
最match連登仔主流思想

Sum up得幾好，所以我會覺得最後一話寫艾倫由頭到尾都係想殺蟲係downgrade成件事，無論係為自由定解決仇恨，佢同armin既分歧都無消除到，因為由艾倫講過：呢種係將命運交比運氣，放棄思考，正因為咁讀者先feel到佢既決心同絕望

佢同情萊納 但幾時有話對馬萊同班家畜冇憎恨
單係威利句 因為我生在世上 已經刺激到佢更加下定決心
佢唔洗腦只係比選擇權班救世組 同仇恨當然冇關

佢每次跌低 回憶之下都係靠怒火起返身
即使後期佢心態有改變
面對145王不戰之約回憶 馬萊市集猶豫既自己
第一時間反應都係充滿恨意

你可以話佢後期已經唔係對特定對象有仇恨
但至少佢係轉化對一個概念而憎恨
因為想要自由所以反抗 因為理解仇恨所以終結
要記住佢宣戰一刻係用「敵人」一詞
佢既動力從來不變

只不過佢地嗚所經歷嘅痛苦遠遠大於一切先睇唔到佢其他情緒

如果138個避世艾倫係地嗚艾倫面前出現
我只幻想到地艾佢一拳鍾埋去

4chan個巴打解得仲好：阿明知道生命嘅始終早已注定，但係佢願意相信由始到終，無數個等待我地發掘嘅瞬間

咁睇創仔就buy阿明呢套多啲，但係最後一格抱b同埋「超越父親」呢兩張皇牌仲喺艾倫手上同埋阿明最後都直接打鳩艾倫，放棄咗呢套野

有壓迫艾撚先會反抗
冇壓迫咪即係School Caste嘅正常人

佢從來無變過 只不過背後各種無可奈何嘅情況先令佢睇落變咗聖人mode

係自由
由第一集唔想做家畜開始
中間望海問殺晒對面啲人係咪就自由
到而家滅世望雲海講這就是自由

一直都係自由

如果創哥真係想透過呢3個人講呢3點
只能夠話佢呢篇寫阿明寫得好麻麻
係阿明身上寫得太多無謂嘢

衰阿明啫
艾倫vs吉克係全套作品嘅最高峰嚟
如果佢肯寫阿明寧願炸死埋阿妮都要停地鳴
唔係話阿妮一定要死 但係阿明犧牲同覺悟大啲 會易啲說服到我

係自由啦
如果係仇恨
咁萊納殺佢老母呢個仇就點都要報
但艾撚冇咁做
就證明佢唔係剩係以仇恨黎行動

咁都要黎推動個故事發展
無可能淨寫一樣
咁主線就會脫軌
但你見佢借賈bitch講左幾多野就知主題係乜

有條友叫Arminius 自細喺羅馬長大
最後幫返日耳曼打柒羅馬
唔知有冇參考

自由係佢夢想 仇恨係佢枷鎖
佢每場為人類自由而戰嘅戰鬥 都係由仇恨一直推動落去

唔係單一而係一體兩面
所以佢站係雲端個下自由 先咁諷刺同無奈

有理由相信創哥都唔鐘意左膠特登寫咁衰

如果創哥真係有睇過存在主義，有咁既諗法完全唔出奇

問題仍然係手法問題，描寫左咁多艾倫既悲憤同絕望，讀者好易理解到艾倫諗法：唔理為自由定解決仇恨，都係為下一代可以完全得到自由，結果個結局就spin去蟲蟲，再黎個反轉：原來咁大決心既艾倫都只係想做野做一半

Connie條線刪咗去完全冇影響
呢條線仲寫到阿明更柒

枷鎖點推動
你睇返佢同坐低左既萊納對話就知
仇恨佢已經忘記晒

我主觀地覺得啦創哥應該唔係左膠黎
但又唔想淨係畫死佢自己既諗法
所以先加埋啲左膠劇情
但班左膠係膠到一個極點完全唔討好

佢係對萊納無恨意姐 點解就當左佢個人冇仇恨
大佬啊 一個係廣場大開殺戒嘅人 一個屠咗大半文明嘅人
會係冇怒冇怨嘅聖人？

係咪下下要好似15歲艾撚大吵大鬧先叫有仇恨
咁佢地鳴前打柒左膠明實係單純做戲啦

佢面對145王不戰之約 面對始祖yimr奴隸身份 各種不滿舉動重唔夠明顯？
一個要為自由戰鬥嘅人 可以點樣反抗過程下係冇怒火？

要睇創哥點講滅巨人之力呢個setting
如果單單係滅蟲
咁成套作品就好濕鳩

咁點解唔一開頭打開心窗傾點引條蟲出黎
係要又滅世 又要比人救世
呢到一定有d野要等佢解
希望個邏輯解得通又有深度

如果你話只有進巨知道呢個方法
咁點解唔一開始進巨就自己入墻
係要個波傳黎傳去傳到艾倫手自做
同雷斯王傾 搞假地嗚又好 自殺又好
好過而家搞餐懵

留意返, 唔係講艾倫因為仇恨而前進, 係因為斬斷仇恨循環黎得到自由而前進

而家你覺得個結尾可以得到自由而唔需要斬斷仇恨, 咁我既評論就係呢個結尾係將艾倫係地鳴篇既定位弱化

要睇下仇恨既定義係咩
艾倫因為知道艾族被剝奪咗消極自由，失去選擇&不選擇既自由，所以先會以此憤怒作為驅動力
我會話艾倫每一章都係由憤怒去推動
但艾倫既憤怒一早唔再單單流於對國家仇恨作出報復既表面

乜創哥真係有美化(有意無意)艾倫寫衰阿明咩
其實我覺得創哥真係無乜話寫衰邊個，係艾倫既思維岩連登仔口味啲
弗洛克呢啲創哥直情唔buy，不過佢愈寫先覺得要有人代表牆內憤青既意見，所以先愈寫愈好。

無錯 係變咗一種concept
佢每一步向住自由前進 腳下就留低一個仇恨腳印
變相兩樣野混淆一齊

我覆緊佢佢話由仇恨一直推動落去

覆你上面
你可以睇返#17
我覺得艾倫係真心想滅世斷仇恨鍊
但同時都想滅蟲
成唔成功就另一回事
方法已經講左出黎

但就算唔成功滅世
而家既破壞都足夠保護到島內艾族

咁定義法好似更加唔係仇恨，除左比較開頭打巨人，知道外來人破牆外，佢係對一種無由來既入侵，打破平靜有一種憤怒。
但如果佢追求自由，佢係唔必要去恨威脅 剝奪佢自由既人。因為佢知道自己同樣對其他人係自由既威脅，佢滅世亦係直接消滅人地既自由(有啲拗口)。佢覺得馬來為左自己既自由黎島搞事係無錯既，自己去消滅人地都無錯。
佢個種追求自由既動力唔會係恨 只係一種(自以為)既理性同埋無奈。

起碼後面已經睇唔出艾倫有咩憤怒既表現了

打開心窗佢哋就殺唔落手，你見唔開心窗佢哋都扭扭擰擰噉，不過我呢番推測係建基於魯魯修結局，
後面嘅問題要139/後記答你

原來係上個post既17

你係咪誤解d咩
立場唔同就梗既，要睇就係睇角色既行為
睇下膠明郁下就話坐低傾 >但冇plan >搏運氣、cow 女、冇辦法再嘴炮就淨低憤怒作為溝通工具、為外人拋棄摯友
同以往人設個level差幾遠

艾倫叫老豆搶始祖果集嬲撚到仆街喎

除左主要角色唔關仇恨事之外，
再極端啲講，牆內艾族 、牆外艾族、其他國家、馬來。佢地之間既關係都唔係咩大仇恨。或者呢種仇恨唔係咩無解同嚴重既野。

對其他人黎講，艾族真係屠殺同統治其他國家人已經係好多年既野，真係俾人侵略既痕跡都無哂咁滯，而家佢地都只係兵器，但係佢地普遍咁俾人歧視，啲人唔會唔知。就算佢地覺得佢地係低賤既，你蝦左一個民族咁耐，或者同佢既沖突係咁多年前。都唔會覺得有必再翻閹啦。
牆外艾族俾人歧視，雖然有描寫復權派，但唔少都被馴服哂，至少佢地唔會憎哂全世界先。好似賈碧呢啲反而係特例，正常黎講牆外艾族會最痛恨馬來。
真正比較有仇恨既係馬來同被侵略國家，呢一種恨係可以延續幾代。

無解既唔係恨，只係艾族係太過特殊，用人類係類比根本唔正確。艾族根本係一個蟲族(由首腦控制艾族人思維，個體可以變有戰鬥力既蟲族士兵。對人類黎講艾族係一個永遠既威脅同完全差異既物種。
當然艾族有佢既智力所以可以交流，而係巨人入面表現到既，馬來同其他國家交戰、艾人被當兵器同歧視、世界圍攻艾族，全部都係政治現實大於仇恨，用人類既沖突去睇，即使有仇恨係入面，都係可以解決到既。
但用艾族既特質去睇，就算佢同世界無仇恨，都係會有不可調和既矛盾。
如果用仇恨呢啲去解巨人，我覺得會低lv左好多(雖然用怪誕蟲作解會仲衰)

佢一早講過比起人地奪走佢自由 佢會先一步奪走人地自由喎
同埋121話你剩係睇到佢chok樣？

唯一解釋係進巨本身特殊＋yeager血統特殊先要等咁耐
進巨來歷未解
yeager血統有特別，佢地巨人form 耳仔同d前任唔同，全部都係尖既
以上單純吹水

漫畫果然唔可以純文字討論

睇返100話其實有冇放下恨意係存疑
佢一開始的確有體諒萊納立場

但直到萊納開始貓哭老鼠自己心態 佢就定咗格 (有趣在於艾倫都有咁對中東仔悔過)

然後直到威利講出呢句當初自己既名言 佢已經認定對方係敵人

到121話佢都講咗自己一路都冇變過 對於因為人地奪走佢自由 佢一直都好憎恨 亦係佢願意殺人原因 只不過佢由咆哮怒吼變成無聲怒火咁解

究竟艾主席係漫畫入面嘅英雄，定係反派，真係一條好深嘅問題

嗰句話講得好：「英雄會為左世界犧牲自己，反派卻會為了同伴犧牲整個世界」

到了早晨，阿爾敏直接就前往拜訪希斯特利亞，他無法遏止心中蠢動的不安。

「希斯特利亞，以後不管艾倫做了什麼事....果然妳還是會把他當成守護大家的英雄嘛？」

「只要艾倫還在為我們而戰，我就會繼續這樣說下去吧。怎麼了嗎？」

「.....沒什麼，我知道希斯特利亞妳也有自己的立場。」

阿爾敏並不認為，艾倫未來走向的道路一定就是
英雄之路；他不自禁的想，那如同飢餓野獸般的情感、不見得就能成為廣大眾人的幸福助
力。但他現在什麼也說不出個所以然，只能兀自把話吞回肚裡。

「我呢、只是教導他們了我自己的看法而已，就是這樣。」希斯特利亞用柔和卻堅毅的語
氣說道：

「這裡的孩子們可以直接的看著艾倫，就算他們現在不明白、以後也一定會理解，他也只
是個和自己一樣有著煩惱和迷惘的『人類』而已。」

希斯特利亞相信，朝著未來而生的孩子們的話、一定可以冷靜的看清艾倫這個人的。

「....這樣啊。如果真是這樣的話就好了....」

牧場和緩的晨風、動搖著阿爾敏的不安，卻無法給他任何答案。

官方小說嚟 好似

幾時嘅事？

好嘅反派總係自己故事入面嘅英雄

莎莎死艾撚笑係咪因為艾撚已經睇到個未來發現點都改變唔到？

亦可能係我搵到解決到問題既未來
只係當中沒有你

我估打完瑪利亞之牆

唔係幾明艾撚點樣搵到解決問題既方法 好蠢

Dr. Strange + 命運石之門

如果你覺得艾倫係想滅世斷仇恨鍊，咁如果結局艾倫只係為殺蟲，再制造個好環起比阿明和談，咁仲合唔合理/上唔上到神壇？

如果淨係啱自己心水既結局先叫好漫畫
咁不如睇到一半自己FF算啦

可摸耳key艾主席嘅頭上去

唔識

答非所問問緊合唔合理變左被人屈要套漫畫岩心水先叫好

咪答左你囉你睇唔明啫
就算結局同我估既唔一樣，即係唔啱我心水
都唔會覺得爛尾
要啱自己心水不如FF

我講自己你自己對號入座唔關我事唔好話我屈你

13 845個伏筆會唔會太冇意思作者真心想咁玩咩？定係純巧合
根本任何數字係後面頁數都可以控制返出黎
除非作者係真係想show off由一開始就諗定結局

佢一開始預20卷定22卷收工

係控制出黎啦
13年先話想3年內完
又話100話內會完
20年就話想年內完

艾撚呢篇至今回憶都係補完返佢滅世斷仇恨鍊嘅心境, 動機
如139講佢一早Plan咗殺蟲就欠缺太多情感, 劇情上嘅舖排
139得45頁如果寫得到又寫得好
創哥就上硬神枱

不過劇情最後直路
好多嘢都唔使諗咁多
我自己覺得艾撚就係單純上滅世斷仇恨
但同時好似萊納咁想贖罪
而佢最希望嘅贖罪方法就係俾三笠殺

大致上認同你

但艾主席最終目的應該係為左島內同下一代既自由，而方法就係斷仇恨，而斷仇恨就係成個馬萊篇描寫要得到自由既唯一方法（至少我咁理解，應該有人唔認同），亦因為咁讀者先認同滅世係好合理，艾主席先榮升艾主席

要合理化到個結局起碼要講到有斷仇恨之外第二條路，而且說服到艾主席同讀者，咁先唔會鳩流流

點解我話之前估既結局殺蟲再靠阿明和理非去維持和平唔得，就係因為艾倫一早話左咁樣係放棄思考交比運氣

當然我唔排除創哥可以寫到有說服力同感動到讀者啦

點解我話之前估既結局殺蟲再靠阿明和理非去維持和平唔得，就係因為艾倫一早話左咁樣係放棄思考交比運氣

艾倫講呢句說話個陣島外實力幾高？輕易就可以圍攻滅島
而家踩平晒軍事設施又死左咁多島外人
情況已經唔同晒啦
點可以用當時艾倫既說話去衡量而家既情況

Btw其實條蟲唔同咗樣
肥咗好多

諗到the mist式結局
原本艾倫滅蟲係打算重奪自由既其中一著
艾倫係假死
然後聖母團斬完蟲後，艾族失去成為巨人既資格
以前經始祖之力改變既身體設計強制undo，體內DNA、細胞亂晒大龍
艾倫既進巨記憶中只係去到滅蟲前一刻，冇咗巨人之力係睇唔到滅蟲後既事
就係咁艾倫望住眾人自爆，三笠、膠明喺佢面前慘死
艾倫欲哭無淚，諗起兵長「不管做了多麼明智合理的選擇，在結果出來之前，誰都無法知道它的對錯。到頭來我們被允許做的，只是堅信那個選擇，儘量不留下後悔而已。自己來選擇，不會後悔的道路。」
艾倫後悔到仆街，想斬頭親手了結自己，突然斷手斷腳，冇辦法逃避害死族人既罪，要慢慢去感受傷痛同命運既嘲笑
最後瞓喺地下望住天空，見到隻雀，karma is a bitch...
下一幕，海邊批人存活落黎，唔知艾人做咩自爆，最尾重新建國，以史為鑑
完

終極暗黑結局

艾倫可唔可以好似萊納咁
將意識傳去身體其他部分假死
甚至傳去其他人身上（女王未出世嘅BB？）

咁樣艾倫永遠都唔洗死

講咁多做乜 都爛硬尾 最後兩話咁撚求其夾硬嚟又各種bug仲想估結局 我大膽咁講45格一定收唔到靚尾 又要殺蟲 又要解艾笠 又要解始祖動機 又要解怪誕蟲動機 又要講巨人之力去向 又要講大戰完既世界點睇艾族 45格根本完唔撚到 唔明諫山創個柒頭神左咁多年細心左咁多年做乜撚野最後要趕收尾求其作 屌你寫多一話齊頭140唔撚肯 最後139寫多幾格又唔肯 有神唔做走去做人

理論上脊髓液仲喺到就得
傳去其他人身上就冇講

之後訪談呀創分享下最初結局係點樣就好

世界存在差異
仇恨根本無辦法完全消除
消滅怪蟲起碼可以解放艾族人先

根本得左膠先會追求完全消滅仇恨
揶揄作者無橋消滅仇恨嘅人其實先最左膠
班滅世撚根本唔知自己講乜

唔係大家所估嘅方向，就係爛尾
講咁多theory，俾你估到你就係諫山創啦
試吓唔好做左膠明咁唔信艾倫

只要有利益既話 中國日本都可以好fd，戰爭都係政治延續既啫。
係得憤青先覺得國恨民族仇恨係一世
而
左翼會覺得階級係鬥爭既根源。

Class Struggle

但呢個世界就係乜人都有
有利益至上、有憤青、有左膠、仲有痴線佬
所以要完全消除仇恨係唔可能

好痴線 我鍾意

Deal

老老豆豆最滿意呢個theory

班人自己都知仇恨冇可能根絕到
一邊要求個漫畫家交出絕對答案
同支那仔一樣咁撚賤種

睇到燥
消滅巨人之力 有天然資源 科技落後至少五十年 內亂之中
然後你地講滅蟲，艾族人就會得到解放
用腦嘅巴打走哂？

我反而覺得得滅世先有可能，艾族可以控制洗哂艾人既腦 ，由根本上改變艾族既社會性。
只要世界上人類得番艾族，咁就可以永保和平
留低係艾島既非艾族人都要一係絕育一係同艾族人生後代。(好似只要一方係艾，後代都係艾族

真係變黨主席
過十幾年個個艾人小朋友拎住本小紅書去廣場讀艾語錄

這半年d劇情咁撚樣 大把人睇完都廢事討論啦

維穩的巨人 1984

突然醒起
巨人之力繼承者死左又冇俾人食到，會俾啱啱出世嘅bb繼承
下集會唔會超展開，女王個b出左世，繼承左巨人之力
艾主席所有野都係白費

如果係咁就神作

感覺艾倫係想將全世界連成一線，
成為全世界既公敵，
再由左膠明同mikasa收自己皮，
咁既話以後島內艾人同全世界都會係戰爭既慘勝者，將所有仇恨吸哂落自己一個度，再特登收皮，咁就係斬斷所有仇恨既方法

感覺好中二同on9

咪即係魯魯修

都覺得似似地

艾倫已經代表緊艾島
地嗚滅左你族
轉頭艾島人又出黎阻止左
你會突然原諒到人地咩
唔覺得咁樣都斷到仇恨鏈

呢條橋基本上已經冇可能㗎喇

呢個係艾倫既計劃
但其他人既行動同點結尾又唔一定係咁去

應該會係其他人既行動下比到一個大家都滿意既結局

如果係咁炸咗骨巨已經可以完場
冇必要死唔斷氣變返隻超大巨出嚟同阿明隻抽

對唔住睇完條片先知殘字channel

依個結局合唔合理

我成日覺得呢個YouTuber分析得好膚淺

依段片出現過幾多次

自由呢

其實大家都未知艾倫真正想點
佢咁快分析艾倫做乜

不過講開又講
路同始祖可以改基因改記憶呢啲慨念
本身都好1984

睇緊喊撚左
全部艾爾迪亞人死撚唒即係

係，同埋都唔止Eren，我留意咗佢好耐，睇返佢其他嘅人物傳全部都好膚淺

人地搵食啫唔趁依家咁熱門分析等幾時，對錯就另一樣野

艾爾畜亞人需要自由嗎?

正常黎計，仇恨鏈同滅唔滅世無必然關係。

如果真係講自由，艾倫先係艾族人既自由威脅。
其他國家即使消滅埋艾島，都唔會控制到艾人思想，但艾倫可以直情控制思維。極端咁講，只要一個人有思想，佢都係極端既自由。
自由唔係剩係有溫飽同死唔去，艾倫所講既自由=你地唔使比外國打就係自由了。
不過艾人既民族性注定佢地無自由。

所以
艾倫=中共
牆內艾族人=中國人
牆外艾族=海外華人

中國只需溫飽，佢地民族性係可以有民主。同埋去到海外既華人都係一世中國人然後牆內中國人都係成日諗住消滅列強。

條友真心膠讚好the last of us part 2
仲要有熄留言block人
當然咁唔代表佢之後講嘢廢嘅
但唔會想再睇咁姐

點解
島上人都冇變巨人

魯魯修

佢地會話個陣既對話同結局情況都唔同，唔計架

係咩,我覺得佢講得幾好,
好多細節位佢唔講我都唔知,
可能我睇得唔夠仔細

其實有冇人同我一樣唔鐘意巨人哩種打斜既分鏡
開頭仲以為係盜版SCAN搞到歪左

係，但的確會睇得唔舒服

佢地想點就點啦，唔知點解137條蟲出嚟開始風向轉晒去最終目的係殺蟲
好膠

想仇恨集中晒自己一個
得來又中二同on9既
我反而諗起佐助

唔係佐助個大佬咩

其實蟲係合理嘅，可以解釋到點解一個普通女仔有噉神通廣大嘅能力，亦都間接解釋到點解吉克唔直接向ymir提出對付寄生體一方，而反而對付宿主方，係因為有一個超然嘅存在，佢唔知（知都唔想，因為可能當中條件係地嗚）點樣引蟲，相反艾撚係想對付寄生體一方，噉就要另闢途徑，但點解條蟲會出嚟，條件係咩，要139解䆁

嗰問題係在於艾族與各國嘅矛盾點樣化解，滅蟲消失巨人之力只係其中一個條件，唔好spin到消滅佢就完咗件事。

而我喺123-138所觀察嘅(日本婆、馬萊軍官嘅懊悔，大家手拉手）無疑係走向魯魯修嘅結局，作者係認為只要有無敵的公敵出現，而且該敵人係人類所造成，愧疚係會大過仇恨，但好明顯係唔符合人性同太過幼稚，事實上只會出現更多嘅艾倫葉卡，就算話各國陷家產難反攻，一旦未來科技反超，又係玩撚完（code geass已經被人鬧過，我唔再多講），好，退開一萬步，當佢地真係愧疚大過仇恨，但根本就無解決到無受地嗚威脅嘅島內族人，佢哋見自己對岸同胞以前受虐待，現家各國大亂，佢哋唔趁機見風使盡對付外國人，你話停，之前支持葉卡派嘅人會服？而你一個Armin又勸到，噉就需要139解䆁或扭轎扭一個結局出嚟

我係上兩個月直接由亞妮出黎睇到136，但都feel到追呢個故仔兩年嘅人係幾慘（無記錯係2019-今年），故事二元化得好緊要，兼且好難免讀者會非嗚即和喺度討論，讀者一直希望有新格局，而故事嘅處境導致大家斷絕咗第三條路，到作者想寫第三條路時就有可能迎嚟兩派都屌嘅結局，已經大機率行死路一條。仲要連埋一大堆無聊劇情同不停腦補嘅新設定（注意我唔係話設定有問題，係新設定太多，例如話古代巨人復出同路可以出現古人，你唔可以話佢錯，因為佢無違反過前面劇情，事關前面幾乎無提過亦無遇過呢個場面，但你就要諗係咪同地嗚有關，又例如話吉克復活，之不過新設定問題唔大），我係寧願唔要打打打武戲去換「解答地嗚係咪引出蟲嘅條件」、「全世界點樣講對唔住」、「艾撚係咪殺曬外國科技人員」、「解答下地嗚同已死嘅古代巨人有乜關係」，又或者直頭去講艾撚究竟想點，令故事合理啲都好過睇connie做孝子，地嗚就喺眼前仲on撚99噉。

其實呢種處境，團長/以前嘅阿爾敏係會諗計離間各國嘅關係，令佢哋自己人打自己人，無法統一攻打艾島，會係一場好出色嘅戲。而唔係一套兩年內一直徘徊喺地嗚撚屌救世撚老母，救世撚又屌返地嗚撚老母，重重復復互屌嘅劇情，屌撚到悶就屌創哥老母嘅戲，一直見住個故仔一路想走出森林然後仲困住喺個森林度。算喇，get到個立意就得，無論係咩結局我都受，因為點都唔會影響前面有幾噉好睇，而且必解嘅伏筆基本上都一一對應咗，佢至少係一套上乘漫畫作品

最後一句，天佑139

以下唔關事：

仇恨連鎖只係馬萊篇其中一個故事

由馬萊篇一開始reiner叫艾倫殺佢 reiner話艾倫講過要自己將來不得好死

但係殺母仇人就喺正面前艾倫居然話：吓我有講過咩 我都唔記得啦

呢到好明顯證明馬萊篇艾倫睇嚟係要向全世界報復呢樣野 只係一個表面理由/動機

艾倫由馬萊篇開始做嘅所有野唔係為報仇

呢點我諗應該冇咩好拗 要報仇一早殺左reiner

139絕對會講返艾倫咁做係想追求咩自由
自己？定係民族所有人嘅自由？全球人嘅自由？mikasa左膠敏嘅自由？

利申：相信創哥

其實會唔會好似初代王咁
將仇恨放係自己身上
但最後好似戴bra家族咁 比返艾人解決
但最後因為mikasa唔會比人影響記憶而一且loop個故仔
利申9up

我估條蟲係滅唔到
變左巨人果啲變唔返做人

岩岩上網睇到呢條片
應該猜中左個結局八成

睇唔睇自行決定

屌, 原來有人貼左,

自膠

屌哂你哋老母咪撚再Post
一個Post成5, 6次

等我都po埋一份

都唔知係咪自己上嚟宣傳

係，後代第日聽番我哋講2019年嘅事，好大機會覺得我哋廢老放唔低

想做回帶閪
想問下瑪萊4人眾攻入城牆既回憶係第幾集

96

有錯勿屌

啱啱睇翻，條蟲噴完霧，
法仔走去叫左野，算唔算誘發變巨人
定純粹鳩叫

純粹鳩叫

你唔知係第幾個咁問
純鳩叫

Sorry

法仔咁橋飲過吉克脊髓液所以咁多人誤會

諗起同期最重要d戰友都變晒巨人好唔抵

得讓我係會覺得唔抵
其他

可能係星星公主果種結局

仲有柯尼

光頭仔我唔會可憐佢

真

仇人跪地求你比佢解脫 選擇唔殺佢好好人
知道自己地嗚要滅人全家 都選擇原諒佢好好人

雖則我係支持艾主席派
但可唔可以唔好再將佢陰暗面聖人化？

個個偉論都只係focus係艾倫老母比萊納/馬萊害死個仇恨位
但從來冇人講佢童年心態係更複雜

早係破牆前
由armin給予佢嘅夢想「自由」同為救mikasa顯露殘酷嘅「仇恨」
呢兩樣野一早係佢心底打好基礎 亦係佢角色性格矛盾性下 先做就地嗚滅世呢個道德議題

佢本身成長過程就注定係活係仇恨泡泡之中 所以佢先更想奪得自由
因為咁佢聽完armin一番話先會開始思考開始憤怒
亦因為咁佢先會人地奪走佢自由前 先奪走人地自由

地鳴形象就係全世界仇恨形成嘅集合體反撲
對艾倫形象就係代表自由 兩樣野係一體前進
終結仇恨 意味佢自由同樣要終結

無聖人化佢 我只係討論緊想帶出佢會唔會有其他理由
事實上，表面理由就係全世界想滅帕島殺哂島人奪走佢自由
所以佢發動地嗚滅世，好簡單呢一點我覺得都唔洗拗
佢做得出滅世都唔係咩聖人，表面睇係為自己民族著想既領導者
外界眼中就係有危害全球國家、文明、生命之嫌既人 (基於佢始祖之力有地嗚底牌，由細到大都係帕島人比全世界仇視)

問題係表面理由我地都知，咁會唔會有深層理由呢?
你都識講「佢先會人地奪走佢自由前 先奪走人地自由」個矛盾位就黎啦
你都識講地嗚=(艾倫向全世界報仇+佢自由既形象)
咁點解佢會奪走馬萊土耳其小朋友既自由
但係又唔奪走reiner annie falco呢堆有巨人之力可以有反制佢機會既人既自由呢?呢堆人最有機會奪走佢自由喎
點解呢?

或者我講得唔夠清楚講聲sorry先
我上個cm講「艾倫由馬萊篇開始做嘅所有野唔係為報仇」
應該咁講先岩，艾倫由馬萊篇開始做嘅所有野唔單只係為向全世界報仇

唔奪走104期+戰士隊巨人之力?為友情?原諒左reiner唔殺reiner好偉大?轉個頭艾倫佢又殺人全家喎。呢種種矛盾就係我地讀者會諗有冇深層理由既原因

自己要有滅世的自由
又要同伴有救世的自由
兩者衝突下，結果只會是艾倫死還是救世聖母團死

在資訊不對等，不清楚艾倫還有沒有其他理由的情況下
我們讀者當然會想滅世的主角艾倫
會有其他如從世上清除巨人之力的原因...
而不是最後主角和自己的同伴全面開戰

正常都咁諗
而且艾倫有仇恨
唔代表佢滅世既動機就係仇恨
兩件事黎

哩條片應該估中9成個結局
利申冇睇

要等139艾倫pov解話
如果冇目的性 咁佢就變超級大傻仔(當然我信創哥唔會咁玩佢)

我上面段cm都係講比剩係睇到艾倫追求自由 忘記佢背後更複雜化一面個班人
見好多cm話佢馬萊篇就放下仇恨 故事無關仇恨連鎖 睇到R爆頭

講萊納呢段又係好弔詭 個個話佢原諒 但真係算咩？
特別當你知道自己要滅世嘅時候
我只諗到佢係覺得呢類存在再冇意義 當刻先唔再介懷

如果佢真係有放下 又點會下定决心認定島外一切係敵人 要一路前進呢
正常唔係應該好似145王島上等死或者138話私奔避世咩 但佢都冇做到

艾倫呢個角色好多時口講一套 行動上又另一套
唔係佢虛偽 而係佢追求自由同憤怒憎恨兩個concept一直衝突一直互換緊

同意 好期待139會唔會講艾倫嘅目的

如果冇真係讀者變大傻仔喺到左諗右諗
艾倫又變大傻仔

艾倫呢個角色真係好精彩，集結愛，仇恨，自由於一身。今日係3月19日 再等多個月我地就可以睇到所有野嘅結局。

點都有交代嘅，否則就係虎頭蛇尾

但佢最後都係諗緊點對付條蟲而唔係艾倫

屌啦星又po

想像唔到點交代
講中艾倫係等待2千年嘅滅蟲勇者 都唔知點反應好

想問下各位師兄如果我想買下個月既別冊少年(巨人連載既嗰本)有咩途徑買到?

竟然揾到汁
我以前都睇過不過揾唔返來源

係講第一話？

同埋會唔會係當時未被人發現咋，過咗咁多年依家有人搵到個伏筆都未定？有冇呀創近期相關既訪問有再提？

「序盤」應該指開頭
但未必係第一話

巨人完結果日係清明節
大家摺紙蓮花同燒金紙拜祭

燒俾艾主席

睇返個訪問都2010年
會唔會講既伏線係指吉克同主席返去以前？
呢個真係冇人發現到

日本又地震
今次真係地鳴

聽晚應該會準時震多次

真係個日睇完可以決定燒唔燒比阿公睇

似係
試曬之後發覺自己唔出世係最好
太多記憶搞到重疊之後頭痛應該都係向原版butterfly effect致敬

好似幾有道理

兵長：屌你 你叫我斬囉 話曬咁多同人BL
又係進巨話你聽一定要地鳴 ＋mikasa 斬？

仲未解釋點解有王血先可以地嗚

巨人學論文

Ymir只服從王室

咁點解佢又肯聽艾倫話地嗚
吉克死左地嗚又停返

我理解係
Ymir將地鳴交咗俾始祖巨人控制
但係始祖巨人既能力要靠王血先發動到
所以王血一死就停咗
--
但係咁樣就有d問題
艾倫第一次發動能力係靠皇血巨人，佢第一個命令就係殺咗皇血巨人
之後佢依然可以命令到其他巨人攻擊鎧巨

估計只係觸碰戴娜拿到access right之後短暫未expire時發動去攻萊納

所有艾爾迪亞人都有尤米爾+初代王嘅血統

咁樣由一開始就唔洗有王血巨人呢個設定啦

所以點解一殺zeke，地鳴就停咗
王血巨人點睇都係地鳴條件之一啦

艾倫：老豆你屌啊

學苑又寫埋啲鳩文吹奏巨人

荼毒室講巨人

終於聽到佢哋講巨人了

但佢又真係打緊蟲喎
屌佢

正宗教老豆屌閪

跟alternative嘅話，最後係會變艾倫的後宮生活

我知你地一定有mon po
快啲講埋落後面沙特果度喇

萊納好唔得閒

佢好慘

永動機

幾時有生肉

太耐唔記得，有冇講到點解第一次艾倫同吉克見面個陣冇啟動計劃？

艾撚同zeke意念唔同

理論上依下接觸應該都會入道路
咁係路果度究竟發生左咩事
邊個命令始祖ymir去殺戴娜巨?

條蟲會唔會真係好似萊納咁講最後俾人屌屎忽而死呢

nice boat

點可能仇恨係主軸

假碧同莎莎可能由仇恨而起
但莎莎家人(至少父母)係選擇寬恕

邊個小學雞

寬恕係解決仇恨既其中一個方法
都係關於仇恨既

無錯
仇恨係個主題
故事中幾個情節都帶岀解決仇恨先會自由
仇恨唔係話要報仇
可以係探討唔同人對仇恨嘅做法

話時話睇返之前有巨人粉留言過，話艾倫，阿明同埋吉克認為嘅生命意義分別重視生命嘅三個部分：艾倫重視嘅係生命嘅起始，重視生命出生就自由嘅本質；阿明重視嘅係生命過程嘅無限可能，即使嗰啲事情對於基本物質需要無咩幫助也可以好有意義；吉克重視嘅係人生嘅終點，即係繁衍後代然後死亡，所有喺呢一生做嘅嘢只係為左繁殖而存在。因此，呢三位可以話係巨人隱藏嘅三巨頭，應該有相等嘅戲份交代

呢度就係創哥美中不足嘅地方啦：艾倫同埋吉克唔單止交代左完整嘅成長背景，而且也設有佢哋嘅內心獨白來解釋佢哋關於上述價值嘅動機，然而阿爾敏達成「生命嘅意義在於過程中嘅無限可能」嘅結論嘅過程過於牽強，令到大家唔能夠好似艾倫吉克兩兄弟咁完美代入阿爾敏嘅處境。成長背景方面，阿爾敏並唔似其餘兩人咁有一啲場景完美串連佢哋嘅成長片段（艾倫：漫畫121-122集，吉克：漫畫114集），也都無一啲比較長篇嘅內心戲來交代佢嘅心路歷程（艾倫：漫畫130-131集）。結果，我哋睇到嘅淨係阿爾敏由四年前單純想睇海到4年後變左膠，仲要去到殺死艾倫嘅地步，死人復活嘅戲好似淨係為左俾聖母團成功收拾艾倫而強行加上去咁

就算係艾倫嘅諗法對正常人而言好激進，吉克嘅諗法對正常人而言太消極，但係睇完佢哋嘅心路歷程明白到佢哋背後嘅苦衷，都會由一開始嘅反感轉到同情甚至支持。但係對於讀者對阿明嘅「左膠」諗法卻無好似上面兩位咁有一個可以改觀嘅位，地鳴篇正正就係可以俾阿明有足夠時間達成呢個結論嘅位（牆內劇情就係對應艾倫，馬萊篇對應吉克）可惜嘅係地鳴篇枝節太多，中間重要嘅過程反而無完整交代到，先會俾人咁突兀嘅感覺

為左可以豐富阿爾敏嘅角色曲線來改善呢樣嘢，我建議地鳴篇嘅劇情可以咁鋪排：省略左柯尼救母同埋明妮線嘅劇情，改成聖母團直接組成去救世，多出來嘅篇幅可以用來交代阿明嘅心路歷程（最好穿插喺地鳴啱啱開始同埋喺船上休息嘅時間），例如話交代多幾幕淨係關於阿明嘅回憶（eg. 阿明爺爺同佢講牆外世界嘅事來解釋點解佢有出牆外探索嘅夢想）同埋俾佢善用暴風雨前嘅寧靜來整理思緒來補足佢嘅人生觀。可能就係因為阿爾敏覺得生命有無限可能，唔應該因為佢哋當下仇視艾人就要抹殺佢哋之後悔改嘅可能，所以佢先要用對話為主要手段去解決仇恨連鎖。如果創哥偏向用阿明嘅方法作為解決仇恨嘅手段，佢更可以趁機勾起其他角色嘅一啲美好回憶，例如話Jean同老母嘅回憶，Connie喺參軍前嘅回憶，漢吉想像調查兵團隊友喺無曬巨人之後點樣生活，來扣連阿爾敏嘅結論。咁樣嘅話，137集嘅死人復活戲就會比較順理成章，阿爾敏嘅諗法也會比較容易理解

但真心畫得似 法仔個口發哂光咁

Hi有無人回應下

幫你推

睇完139先再諗改唔改

講得幾中
唔想睇阿明阿妮+光頭救老母
吉克 主席個描寫夠 所以我地理解點解一個要安樂死
一個要地嗚

睇得出作者得登寫衰阿明
但係左膠團要反地嗚又搵唔到一個好嘅理由以及解決方法
漢吉阿明完全無法帶領帕島
覺得兵長係白夜個集真係揀錯
真係要睇埋139先知始祖同艾倫想點

其實反地鳴理由唔係唔得，只係交代得唔清唔楚，讀者冇充分理據去認同阿明

明妮線可以等大結局先出

阿明應該係覺得拆部分牆去滅瑪雷軍隊就得 唔洗滅世
Cut左佢同阿妮講多啲佢諗法咪好

恐怖平衡+外交手段

明白，agger

報復性Po多次條片
利申冇睇過

我睇巨人已經放棄咗思考

你掉咗個腦

比牙創瘋狂打嘴巴打到已經啞咗
靜靜咁等算

艾撚可否不會死

之前都描寫左
想同亞妮談判但失敗
想同托7談判又失敗
同憲兵交手不得不落手射死人類
哩啲都係令佢變成左膠既過程

屌你老母

但係真係未去到吉克同艾倫嘅level

你見現實果啲左膠背後有啲咩好深刻既經歷令佢變成左膠？

我要世界和平 民主 平等同博愛
變性人有自己廁所 Onyankopon 做總統

笑撚左

139話BGM，雀仔會食蟲

唔好用艾撚張圖去形容左膠